<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
<channel>
<title>g1</title>
<link>https://g1.globo.com/</link>
<description>Últimas notícias do Brasil e do mundo, sobre política, economia, emprego, educação, saúde, meio ambiente, tecnologia, ciência, cultura e carros. Vídeos dos telejornais da TV Globo e da GloboNews.</description>
<language>pt-BR</language>
<copyright>© Copyright Globo Comunicação e Participações S.A.</copyright>
<atom:link href="https://g1.globo.com/rss/g1/" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<image>
<url>https://s2.glbimg.com/veNWQCjPmWVRAfzfLSJt35f_V58=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_afd7a7aa13da4265ba6d93a18f8aa19e/pox/g1.png</url>
<title>g1</title>
<link>https://g1.globo.com/</link>
<width>144</width>
<height>144</height>
</image>
<item>
<title>Baixada em Pauta #107: Estudante brasileiro conta experiência de representar o Brasil na Conferência do Clima da ONU </title>
<link>https://g1.globo.com/sp/santos-regiao/podcast/baixada-em-pauta/noticia/2022/12/02/baixada-em-pauta-107-estudante-brasileiro-conta-experiencia-de-representar-o-brasil-na-conferencia-do-clima-da-onu.ghtml</link>
<guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/santos-regiao/podcast/baixada-em-pauta/noticia/2022/12/02/baixada-em-pauta-107-estudante-brasileiro-conta-experiencia-de-representar-o-brasil-na-conferencia-do-clima-da-onu.ghtml</guid>
<description>
<![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/x8jWxZcP89Pzy1YH2L7CY7Eso3w=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/V/8/5cup9aQfaJvRdiWjoDtw/montagem-cop.jpg" /><br /> ]]>
Victor Medeiros Gatto, de 18 anos, foi convidado pela Unicef para participar da COP 27. Ele e mais dois colegas desenvolveram um documentário sobre o avanço do nível do mar em regiões costeiras que é apresentado a alunos de escolas da periferia no Vale do Ribeira. Você pode ouvir Baixada em Pauta no g1, no Spotify, no Castbox, no Google Podcasts, no Apple Podcasts, no Deezer, no Hello You ou no aplicativo de sua preferência. Assine ou siga o Baixada em Pauta, para ser avisado sempre que tiver novo episódio no ar. Um estudante de 18 anos, morador do litoral de São Paulo, representou o Brasil na 27ª Conferência das Nações Unidas sobre as Mudanças Climáticas deste ano, a COP 27. O evento foi realizado no Egito entre os dias 6 e 18 de novembro. Victor Medeiros Gatto foi convidado pela Unicef, por conta de um projeto desenvolvido por ele e mais dois colegas. Eles fizeram um documentário sobre o avanço do nível do mar em regiões costeiras, que é apresentado a alunos de escolas da periferia da região do Vale do Ribeira, no interior de São Paulo. A pauta climática está cada vez mais em alta, devido ao aquecimento global e os impactos no meio ambiente. Na COP 27, inclusive, foram firmados alguns compromissos entre os países, como manter a meta de alta da temperatura em 1,5ºC para os próximos anos, reduzir significativamente a emissão de gás carbônico até 2030 e o desmatamento zero da Amazônia até 2028. Para falar sobre a experiência de ter participado do evento e de como os assuntos debatidos e ideias apresentadas podem contribuir a evitar a emissão de gases, poluição e o aquecimento global, o Baixada em Pauta recebeu o estudante Victor Medeiros. Ativista ambiental do interior de SP representa o Brasil na Conferência do clima da ONU no Egito Arquivo Pessoal O podcast Baixada em Pauta é editado por Aldemar Gonçalves. Apresentação: Matheus Müller. Matheus Müller apresenta o podcast Baixada em Pauta Alexsander Ferraz/A Tribuna Jornal O que são podcasts? Um podcast é como se fosse um programa de rádio, mas não é: em vez de ter uma hora certa para ir ao ar, pode ser ouvido quando e onde a gente quiser. E em vez de sintonizar numa estação de rádio, a gente acha na internet. De graça. Dá para escutar num site, numa plataforma de música ou num aplicativo só de podcast no celular, para ir ouvindo quando a gente preferir: no trânsito, lavando louça, na praia, na academia... Os podcasts podem ser temáticos, contar uma história única, trazer debates ou simplesmente conversas sobre os mais diversos assuntos. É possível ouvir episódios avulsos ou assinar um podcast – de graça - e, assim, ser avisado sempre que um novo episódio for publicado. VÍDEOS: Mais assistidos do g1 nos últimos 7 dias
</description>
<media:content url="https://s2.glbimg.com/x8jWxZcP89Pzy1YH2L7CY7Eso3w=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/V/8/5cup9aQfaJvRdiWjoDtw/montagem-cop.jpg" medium="image"/>
<category>G1</category>
<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 15:13:03 -0000</pubDate>
</item>
<item>
<title>Pandemia leva taxa de mortalidade à maior da década no Brasil, diz IBGE </title>
<link>https://g1.globo.com/saude/coronavirus/noticia/2022/12/02/pandemia-leva-taxa-de-mortalidade-a-maior-da-decada-no-brasil-diz-ibge.ghtml</link>
<guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/saude/coronavirus/noticia/2022/12/02/pandemia-leva-taxa-de-mortalidade-a-maior-da-decada-no-brasil-diz-ibge.ghtml</guid>
<description>
<![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/TJGQIiGGh11yO_cyWJyfAxPbtPQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/1/D/PZ1cbiSIS5q8fGMtQJSw/cemiterio-200mil-.jpg" /><br /> ]]>
No ano passado, pela primeira vez na década até 2021, as doenças infecciosas e parasitárias tiveram a maior parcela no total de mortes no país. FOTO DE ARQUIVO (JAN/2021): Cemitérios de Manaus em diferentes momentos de alta nas mortes por Covid-19 Edmar Barros_AFP; Bruno Kelly/Reuters A taxa de mortalidade do Brasil ficou em 8,5 óbitos para cada mil habitantes ao término de 2021, a maior desde 2010, início da série para esse dado fornecida pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), e mais de um ponto acima de 2020 (7,4 por cada mil habitantes). A pandemia, iniciada em março de 2020 no país, afetou os resultados de óbito no Brasil nos últimos anos, afirmam os pesquisadores do instituto na pesquisa Síntese de Indicadores Sociais (SIS): Uma análise das condições de vida da população brasileira de 2021, veiculada pelo instituto nesta sexta-feira (2). Extrema pobreza bate recorde no Brasil em dois anos de pandemia Expectativa de vida do brasileiro sobe de 76,8 para 77 anos A influência dos óbitos por Covid-19 na série histórica do IBGE para taxa de mortalidade é visível, na pesquisa. Até 2019, a taxa de mortalidade no país, quando não ficava estável, mudava pouco de um ano para outro, sempre a permanecer entre 5 mortes a 6 óbitos por grupo de mil pessoas. Em 2020, saltou para 7,4 mortes para cada grupo de mil habitantes ante 6,4 óbitos, para grupo de mil pessoas, em 2019. A pandemia, de maneira geral, afetou todo o cenário de mortalidade do país, nos últimos anos. O total de óbitos em 2021, na pesquisa do IBGE veiculada hoje, foi de 1,8 milhão em 2021, acima dos 1,6 milhão em 2020. Os pesquisadores do instituto comentam, no estudo, que a variação anual média de óbitos no Brasil entre 2010 e 2019 era positiva em 1,1%, anualmente. Mas, de 2019 para 2020, o número de óbitos subiu 15,3%; e de 2020 para 2021, saltou 16,8%. O IBGE calcula aumento de 102,3% nos óbitos por covid-19 entre 2020 e 2021, para 420,3 mil pessoas. Outra mudança causada pela Covid-19 foi na ordem principal das causas de óbito no país, a partir de 2020. Entre 2010 e 2019, as doenças infecciosas e parasitárias, como a Covid-19, eram responsáveis por menos de 5% do total de óbitos no país - sendo que, em 2019, a fatia era de 4,2% do total. A partir de 2020, essa parcela ficou em 17,2%, subindo para 26,6% em 2021, ou seja, quase um terço do total das mortes no Brasil. Com isso, no ano passado, pela primeira vez na década até 2021, as doenças infecciosas e parasitárias tiveram a maior parcela no total de mortes no país. Doenças de aparelho circulatório, como ataque cardíaco por exemplo, que antes lideravam o ranking de causas de óbitos, ocuparam a segunda posição em 2021, com 20,6% do total, seguidas por neoplasias, como câncer por exemplo (12,8%); causas externas, como agressões (8%); e doenças do aparelho respiratório (7,9%). Além disso, os pesquisadores do instituto detectaram mudança estrutural nos indicadores de mortalidade por grupo de idade. Em 2019, no grupo de pessoas entre 60 e 69 anos de idade, a mortalidade registrada por alguma doença infecciosa ou parasitária foi de 9,1 mil. Naquele ano, não existia Covid, que surgiu em março do ano seguinte. Assim, com o advento da doença, em 2020 foram 57 mil mortos nessa faixa etária, por doença infecciosa ou parasitária - sendo 48 mil por Covid-19. Em 2021, esses óbitos passaram para 108,8 mil, sendo 98,0 mil pela doença. Na análise por sexo e cor ou raça, os pesquisadores apuraram que, no caso das mortes por Covid-19, os grupos mais acometidos pela doença, em 2020, foram homens pretos ou pardos (27,5% do total) e os homens brancos (27,2% do total), seguidos das mulheres brancas (21,5%) e mulheres pretas ou pardas (19,6%). Em 2021, essa distribuição foi alterada: homens brancos foram maioria (30,8% do total de óbitos pela doença naquele ano), seguidos das mulheres brancas (25,3%), homens pretos ou pardos 22,8%) e mulheres pretas ou pardas (17,8%).
</description>
<media:content url="https://s2.glbimg.com/TJGQIiGGh11yO_cyWJyfAxPbtPQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/1/D/PZ1cbiSIS5q8fGMtQJSw/cemiterio-200mil-.jpg" medium="image"/>
<category>G1</category>
<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 15:12:41 -0000</pubDate>
<source url="http://www.valor.com.br/">Valor Online</source>
</item>
<item>
<title>Funcionária do Detran de Bauru é presa suspeita de inserir dados falsos para transferência ilegal de veículos</title>
<link>https://g1.globo.com/sp/bauru-marilia/noticia/2022/12/02/funcionaria-do-detran-de-bauru-e-presa-suspeita-de-inserir-dados-falsos-para-transferencia-ilegal-de-veiculos.ghtml</link>
<guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/bauru-marilia/noticia/2022/12/02/funcionaria-do-detran-de-bauru-e-presa-suspeita-de-inserir-dados-falsos-para-transferencia-ilegal-de-veiculos.ghtml</guid>
<description>
<![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/LQffZuouecyfE2LXdBUlWqL0OiY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/A/U/JjEA0jQi23vVoSDO4BcQ/whatsapp-image-2022-12-02-at-11.32.44.jpeg" /><br /> ]]>
Prisão em flagrante ocorreu nesta quinta-feira (1º), no local de trabalho. Suspeita também teria praticado atividades que não tinham sido determinadas pela diretoria e que favoreciam despachantes indevidamente. Funcionária do Detran de Bauru é presa por inserir dados falsos para transferência ilegal de veículos Polícia Civil /Divulgação Uma funcionária do Departamento de Trânsito (Detran) de Bauru (SP), de 39 anos, foi presa pela Polícia Civil após a superintendência do órgão identificar que a mulher inserir dados falsos para transferência ilegal de dois veículos. Prisão em flagrante ocorreu nesta quinta-feira (1º), no local de trabalho. Segundo o boletim de ocorrência, além desses dois bloqueios ilegais, a funcionária também é suspeita de praticar atividades que não tinham sido determinadas pela diretoria e que favoreciam despachantes indevidamente. A funcionária, por sua vez, alegou para a polícia que cometeu o crime por ser algo comum no trabalho. Na presença do advogado, disse que os procedimentos foram feitos por ordem do superior ou por algum equívoco e negou prática de crime. A polícia apreendeu o computador usado pela suspeita para perícia e o aparelho celular dela, que deve passar por perícia. Ela foi encaminhada para a cadeia de Avaí (SP), onde aguarda a audiência de custódia. A Polícia Civil vai investigar o caso. Operação Gravame Apreensão é um desdobramento da operação da Polícia Civil de Bauru que investiga fraudes em multas e emissão da carteira de motorista do Detran Adolfo Lima /TV TEM Em setembro deste ano, a Polícia Civil de Bauru realizou a Operação Gravame que prendeu um diretor do Detran, um policial militar e três despachantes na capital paulista suspeitos de envolvimento com fraudes em multas, emissão de carteira de motorista e documentação de veículos. Na ocasião, em desdobramento, um cheque de meio milhão de reis e R$ 142 mil em dinheiro foram localizados e apreendidos na casa do diretor do Detran de São Paulo. O valor não é compatível com o salário dele, de R$ 7 mil. Dinheiro, armas de airsoft, armas de fogo e relógios são apreendidos em operação da Polícia Civil de Bauru Adolfo Lima /TV TEM A operação investiga a denúncia de uma funcionária de Bauru que, ao voltar de férias, percebeu as ações, como tirar multas e dívidas do sistema e emissão de CNH, feitas usando as senhas dela. De acordo com o delegado Glaucio Stocco, entre abril e agosto deste ano, foram 1,1 mil ações suspeitas no sistema. Segundo a polícia, o grupo cobrava entre R$ 800 e R$ 7 mil para obter vantagens ilícitas no Detran. Além do dinheiro apreendido na casa do diretor do Detran, foram encontrados R$ 30 mil em dinheiro na casa de um dos despachantes presos. Confira mais notícias do centro-oeste paulista Veja mais notícias da região no g1 Bauru e Marília
</description>
<media:content url="https://s2.glbimg.com/LQffZuouecyfE2LXdBUlWqL0OiY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/A/U/JjEA0jQi23vVoSDO4BcQ/whatsapp-image-2022-12-02-at-11.32.44.jpeg" medium="image"/>
<category>G1</category>
<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 15:12:31 -0000</pubDate>
</item>
<item>
<title>Em Brasília para transição de governo, Lula visita ex-presidente Sarney</title>
<link>https://g1.globo.com/politica/noticia/2022/12/02/em-brasilia-para-transicao-de-governo-lula-visita-ex-presidente-sarney.ghtml</link>
<guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/politica/noticia/2022/12/02/em-brasilia-para-transicao-de-governo-lula-visita-ex-presidente-sarney.ghtml</guid>
<description>
<![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/Ku0Zaj-mkUCOLxIfBGRL0fvIfBs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/v/g/tD3DWIR9G9AivsjBfBXg/52290955146-e1d9a367a5-k.jpg" /><br /> ]]>
Presidente eleito esteve com Sarney na manhã desta sexta. Lula tem o MDB na equipe de transição e espera contar com o partido na sua base parlamentar. Os ex-presidentes Lula e José Sarney durante cerimônia no Tribunal Superior Eleitoral Antonio Augusto/Secom/TSE O presidente eleito Luiz Inácio Lula da Silva (PT) visitou nesta sexta-feira (2), em Brasília, o ex-presidente da República e do Senado Federal José Sarney (MDB). Lula deixou o hotel em que está hospedado em Brasília e foi até uma casa em uma região nobre da capital para se encontrar com Sarney. Aos 92 anos de idade e sem mandato desde 2015, Sarney segue influente dentro do MDB, um dos partidos com integrantes na equipe de transição e que Lula espera contar na sua base parlamentar no Congresso Nacional. Sarney foi o primeiro presidente da República após o término da ditadura militar, em 1985. Ele ficou no cargo até 1990. Como senador, manteve sua relevância política e teve boa relação com Lula. Sarney presidiu o Senado em duas oportunidades (2003-2005 e 2009-2011). Lula estava no Palácio do Planalto no período.
</description>
<media:content url="https://s2.glbimg.com/Ku0Zaj-mkUCOLxIfBGRL0fvIfBs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/v/g/tD3DWIR9G9AivsjBfBXg/52290955146-e1d9a367a5-k.jpg" medium="image"/>
<category>G1</category>
<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 15:12:25 -0000</pubDate>
</item>
<item>
<title>Em um ano, 1,1 milhão de cearenses se torna pobre ou extremamente pobre, aponta IBGE</title>
<link>https://g1.globo.com/ce/ceara/noticia/2022/12/02/em-um-ano-11-milhao-de-cearenses-se-torna-pobre-ou-extremamente-pobre-aponta-ibge.ghtml</link>
<guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ce/ceara/noticia/2022/12/02/em-um-ano-11-milhao-de-cearenses-se-torna-pobre-ou-extremamente-pobre-aponta-ibge.ghtml</guid>
<description>
<![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/XRfNCoo6XyGBejBQUcjfbyxa0rE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/G/d/KKtwfuQA2ptkATSZK4Cw/foto-1.jpg" /><br /> ]]>
Ceará é o sétimo do ranking quando se considera o percentual da população, com 15,1% em situação de extrema pobreza. Em um ano, 1,1 milhão de cearenses se torna pobre ou extremamente pobre, aponta IBGE Jornal da USP Dados divulgados nesta sexta-feira (2) pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) mostram que em um ano, 1,1 milhão de cearenses se tornaram pobres ou extremamente pobres no período de um ano. Conforme o estudo, houve aumento de cerca de 537 mil pessoas extremamente pobres e de 596 mil pessoas pobres entre os anos de 2020 e 2021. Compartilhe esta notícia no WhatsApp Compartilhe esta notícia no Telegram Ainda segundo o estudo do IBGE, em 2021, no Ceará, havia 1,4 milhão de pessoas vivendo na extrema pobreza e 4,3 milhões vivendo em situação de pobreza. Em 2021, a extrema pobreza e a pobreza ficaram em patamares superiores a 2019, período pré-pandemia. O Ceará, em análise por unidade da federação, é o sétimo do ranking com 15,1% da população na situação de extrema pobreza (linha de US$ 1,90). LEIA TAMBÉM: Extrema pobreza bate recorde no Brasil em dois anos de pandemia, diz IBGE Pretos e pardos são mais pobres que brancos no Ceará, diz IBGE Pela linha de US$ 5,50 PPC, o Ceará tem 46,8% da população abaixo do limite e quase todas as unidades de federação das Regiões Norte e Nordeste - exceção de Rondônia e Tocantins - possuíam incidência de pobreza superior a 40% da população em 2021. Além disso, o estudo também aponta que mais da metade das pessoas ocupadas no Ceará estão em atividades informais, sem carteira assinada. Números de pobres e extremamente pobres crescem no Brasil Assista às notícias do Ceará no g1 em 1 Minuto:
</description>
<media:content url="https://s2.glbimg.com/XRfNCoo6XyGBejBQUcjfbyxa0rE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/G/d/KKtwfuQA2ptkATSZK4Cw/foto-1.jpg" medium="image"/>
<category>G1</category>
<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 15:10:25 -0000</pubDate>
</item>
<item>
<title>MP faz operação contra suspeitos de desvios milionários de cooperativa de laticínios em Pelotas</title>
<link>https://g1.globo.com/rs/rio-grande-do-sul/noticia/2022/12/02/mp-faz-operacao-contra-suspeitos-de-desvios-milionarios-de-cooperativa-de-laticinios-em-pelotas.ghtml</link>
<guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/rs/rio-grande-do-sul/noticia/2022/12/02/mp-faz-operacao-contra-suspeitos-de-desvios-milionarios-de-cooperativa-de-laticinios-em-pelotas.ghtml</guid>
<description>
<![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/hJwBIR2NMc0OllMXnNl_vpHjR-c=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/X/e/I8DS8DQYeg5haLfnNDRw/op-coopleite0212-06.jpeg" /><br /> ]]>
Ex-presidente de cooperativa de laticínios causou prejuízo de R$ 60 milhões a produtores rurais de 45 municípios do RS, de acordo com o MP. Crimes teriam sido cometidos ao longo de 26 anos. MP faz operação contra suspeitos de desviar dinheiro de cooperativa no Sul do RS MP/Divulgação O Ministério Público (MP) cumpre, na manhã desta sexta-feira (2), cinco mandados de busca e apreensão em Pelotas e Capão do Leão, no Sul do RS, contra quatro suspeitos de desviar quantias milionárias de dinheiro de uma cooperativa de laticínios. A Justiça bloqueou imóveis de três dos quatro suspeitos que somam R$ 60,7 milhões. A Danby Cosulati, com sede em Pelotas, tem milhares de produtores rurais associados em 45 municípios do Rio Grande do Sul. O prejuízo sofrido por eles devido à prática de crimes como apropriação indébita, estelionato e lavagem de dinheiro superam R$ 60 milhões, de acordo com o MP. O principal alvo da operação é um ex-diretor-presidente da cooperativa que esteve à frente do empreendimento por 26 anos, Arno Koppereck. Ele permaneceu no cargo até o desencadeamento de um processo de liquidação extrajudicial (saiba mais abaixo). A RBS TV e o g1 tentam contato com a empresa e com o ex-diretor, mas não houve posicionamento oficial até a última atualização desta reportagem. De acordo com o Grupo de Atuação Especial de Combate ao Crime Organizado (Gaeco), Rogério Meirelles Caldas, a investigação do caso começou há três anos, a partir de denúncias que chegaram ao MP. Documentos indicavam irregularidades. "Diversas análises técnicas elaboradas pelo Núcleo de Inteligência do Ministério Público (Nimp) confirmaram grande parte do afirmado nas representações. No mesmo sentido, o relato do auditor externo contratado pela cooperativa demonstra a utilização desta pelo ex-diretor-presidente para alavancar seus negócios pessoais. Tudo indica que efetivamente a cooperativa foi saqueada ano após ano, o que a levou ao quadro de autoliquidação, com um passivo praticamente impagável", explica Caldas. Suspeitas de irregularidades Investigação começou há 3 anos, após denúncia feita ao MP MP/Divulgação Segundo o MP, após criação de uma comissão voltada a descobrir os motivos que levaram ao quadro financeiro da empresa, foi possível constatar um quadro progressivo de endividamento que, de forma intencional, não era exposto aos cooperados. A situação chegou ao ponto da cooperativa, à beira da falência, ter que suspender as atividades de leite e de manteiga. No período, além de acumular dívidas, o ex-diretor-presidente teria usado dinheiro da empresa para pagamentos de despesas particulares e dos seus familiares, além de fazer depósitos em sua conta bancária ou repassados a empreendimentos da família. "Em um dos negócios que ele fazia entre a cooperativa e esses estabelecimentos do qual ele e seus parentes eram sócios, foi constatado que, em 2015, a cooperativa pagou por 1.710 vacas da raça holandesa, mas só recebeu 816 animais", conta Caldas. O MP suspeita que houvesse manipulação dos dados contábeis apresentados aos cooperados, que não faziam ideia da dimensão do prejuízo. VÍDEOS: Tudo sobre o RS
</description>
<media:content url="https://s2.glbimg.com/hJwBIR2NMc0OllMXnNl_vpHjR-c=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/X/e/I8DS8DQYeg5haLfnNDRw/op-coopleite0212-06.jpeg" medium="image"/>
<category>G1</category>
<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 15:10:21 -0000</pubDate>
</item>
<item>
<title>VÍDEOS: GR1 de sexta-feira, 2 de dezembro</title>
<link>https://g1.globo.com/pe/petrolina-regiao/edicao/2022/12/02/videos-gr1-de-sexta-feira-2-de-dezembro.ghtml</link>
<guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/pe/petrolina-regiao/edicao/2022/12/02/videos-gr1-de-sexta-feira-2-de-dezembro.ghtml</guid>
<description>
<![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/sIwtlajuuraocorWavkvyZpv6AQ=/s01.video.glbimg.com/deo/vi/91/33/11173391" /><br /> ]]>
Confira os vídeos do telejornal com as notícias do Sertão de Pernambuco Confira os vídeos do telejornal com as notícias do Sertão de Pernambuco
</description>
<media:content url="https://s2.glbimg.com/sIwtlajuuraocorWavkvyZpv6AQ=/s01.video.glbimg.com/deo/vi/91/33/11173391" medium="image"/>
<category>g1</category>
<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 15:08:31 -0000</pubDate>
</item>
<item>
<title>Assista ao vivo aos telejornais da NSC TV</title>
<link>https://g1.globo.com/sc/santa-catarina/ao-vivo/assista-ao-vivo-aos-telejornais-da-nsc.ghtml</link>
<guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sc/santa-catarina/ao-vivo/assista-ao-vivo-aos-telejornais-da-nsc.ghtml</guid>
<description> Você tem acesso à transmissão em tempo real e ainda confere as íntegras das edições e todas as reportagens exibidas. Assista ao vivo aos telejornais da NSC TV Você tem acesso à transmissão em tempo real e ainda confere as íntegras das edições e todas as reportagens exibidas. O g1 SC transmite ao vivo, diariamente, os telejornais Bom Dia Santa Catarina (6h), Jornal do Almoço - SC (11h45) e NSC Notícias (19h05). </description>
<category>G1</category>
<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 15:07:52 -0000</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bloqueio de R$ 9,5 milhões da Ufal compromete compras e pagamento de contratos, diz reitor</title>
<link>https://g1.globo.com/al/alagoas/noticia/2022/12/02/bloqueio-de-r-95-milhoes-da-ufal-compromete-compras-e-pagamento-de-contratos.ghtml</link>
<guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/al/alagoas/noticia/2022/12/02/bloqueio-de-r-95-milhoes-da-ufal-compromete-compras-e-pagamento-de-contratos.ghtml</guid>
<description>
<![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/e8YBLC6KpX64oi1DSPG6WvQPUFI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/E/H/gq7MALQTeUsMUPKbFzkQ/whatsapp-image-2022-02-21-at-17.35.43.jpeg" /><br /> ]]>
Com orçamento reduzido, reitor da Ufal diz que não sabe como honrar compromissos em 2023. Bloqueio de recursos feito pelo governo federal compromete funcionamento da Universidade Federal de Alagoas (UFAL) em 2023 Reprodução/TV Gazeta O bloqueio feito pelo Ministério da Educação (MEC) de R$ 9,5 milhões no orçamento da Universidade Federal de Alagoas (Ufal) vai impactar diretamente no ensino superior. Em entrevista ao g1 nesta sexta-feira (2), o reitor Josealdo Tonholo disse que "as aulas de campo ficam automaticamente suspensas” em 2023 por causa da falta de verbas para compras e pagamento de contratos de longo prazo. O Conselho Nacional das Instituições da Rede Federal de Educação Profissional, Científica e Tecnológica (Conif) divulgou no final de novembro que o governo federal bloqueou verbas de universidades e institutos federais. Na última quinta (1), o MEC desbloqueou os R$ 366 milhões, mas horas depois os recursos foram novamente bloqueados pelo governo de Jair Bolsonaro (PL). O Ministério da Educação (MEC) não se pronunciou sobre o tema. É o segundo anúncio de corte para as universidades federais em menos de 2 meses. O reitor da Ufal diz que isso compromete muito o funcionamento da universidade em 2023, principalmente compra de combustível e diárias de motoristas para o transporte dos alunos que teriam aulas de campo. “De imediato a gente tem aulas que precisam de aulas de campo, precisam de veículos, precisam de motoristas, de carro funcionando, de combustível... Sem o dinheiro, não tem manutenção, não tem como manter os carros funcionando, não tem combustível, não tem como pagar a diária dos motoristas", explicou o reitor. Reitor da Universidade Federal de Alagoas (Ufal), Josealdo Tonholo Reprodução/TV Gazeta LEIA TAMBÉM: Com orçamento reduzido, UFAL anuncia que não vai pagar por reposição de terceirizados O período atual não será afetado pelo novo corte na Ufal, mas, de acordo com o reitor, não há garantia de funcionamento da universidade em 2023. “Não temos recursos para honrar nossos compromissos. Tudo vai estar comprometido para o ano que vem”. “Neste momento estamos com um apagão no campus de Arapiraca por falta de um transformador que a gente não conseguiu comprar, porque não tinha limite de empenho [recursos]. Então vamos ficar pelo menos 3 ou 4 dias com o campus totalmente desligado, com prejuízo nas aulas noturnas”, disse o reitor. “Com relação aos funcionários tercerizados, a limpeza, a segurança, os motoristas em particular, até o final do ano o pagamento está garantido, por que já empenhamos esses recurso em contratos continuados para este ano de 2022. No entanto, não temos ainda a expectativa orçamentária compativa com as despesas de 2023”, afirmou. Sem os funcionários tercerizados, a manutenção, como jardinagem, segurança e limpeza dos campi, fica comprometida. Tonholo explicou que a hipótese da falta deles é incabível. “Nunca aconteceu no sistema federal e nem pode acontecer agora. Nós temos empresas boas, confiáveis, que têm elementos contratuais que elas precisam garantir o funcionamento das atividades no campus por até 3 meses independentemente do pagamento. Se a coisa se agravar muito, aí a gente vai ter que pensar em atitudes mais drásticas, mas que no momento são impensáveis”, avaliou o reitor. No último bloqueio de verbas, de R$ 4,8 milhões, em outubro deste ano, a universidade cortou a reposição do pessoal tercerizado, como medida de economia, reduzindo o número de funcionários. Assista aos vídeos mais recentes do g1 AL *Sob supervisão de Cau Rodrigues Veja mais notícias da região no g1 AL
</description>
<media:content url="https://s2.glbimg.com/e8YBLC6KpX64oi1DSPG6WvQPUFI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/E/H/gq7MALQTeUsMUPKbFzkQ/whatsapp-image-2022-02-21-at-17.35.43.jpeg" medium="image"/>
<category>G1</category>
<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 15:07:45 -0000</pubDate>
</item>
<item>
<title>Tarifa de água e esgoto vai subir quase 6,83% em Campo Grande; veja os novos valores</title>
<link>https://g1.globo.com/ms/mato-grosso-do-sul/noticia/2022/12/02/tarifa-de-agua-e-esgoto-vai-subir-quase-64percent-em-campo-grande-veja-os-novos-valores.ghtml</link>
<guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ms/mato-grosso-do-sul/noticia/2022/12/02/tarifa-de-agua-e-esgoto-vai-subir-quase-64percent-em-campo-grande-veja-os-novos-valores.ghtml</guid>
<description>
<![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/X-O0ORRb04WLKy5WZYCFMDkcyb0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/q/Q/ACDwhTQqOpvikzha3tZg/agua.png" /><br /> ]]>
Reajuste entrar em vigor a partir de 3 de janeiro de 2023, segundo decreto da Agência Municipal de Regulação dos Serviços Públicos (Agereg). Reajuste na tarifa de água e esgoto em Campo Grande Reprodução As tarifas de água e esgoto, em Campo Grande, sofrerão reajuste de 6,83% a partir de 3 de janeiro de 2023, conforme portaria da Agência Municipal de Regulação dos Serviços Públicos (Agereg) publicada no Diogrande desta sexta-feira (2). A portaria informou que foram aprovados reajuste tarifário de 6,46% e a aplicação do percentual de 0,37% para a revisão tarifária. Conforme a tabela de reajuste publicada hoje, o setor comercial terá reajuste de 25,91% e, o industrial, 40,71%. Conforme a publicação, os procedimentos comerciais a serem adotados pela concessionária Águas Guariroba para aplicação do reajuste tarifário serão determinados pela Agereg, através de atos normativos. Veja abaixo como vai ficar a estrutura tarifária dos serviços de água e esgoto em Campo Grande: Reajuste entrar em vigor a partir de 3 de janeiro de 2023 Diogrande Veja vídeos de Mato Grosso do Sul:
</description>
<media:content url="https://s2.glbimg.com/X-O0ORRb04WLKy5WZYCFMDkcyb0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/q/Q/ACDwhTQqOpvikzha3tZg/agua.png" medium="image"/>
<category>G1</category>
<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 15:05:31 -0000</pubDate>
</item>
<item>
<title>Tamanduá é resgatado após cair em buraco com água em Bom Despacho</title>
<link>https://g1.globo.com/mg/centro-oeste/noticia/2022/12/02/tamandua-e-resgatado-apos-cair-em-buraco-com-agua-em-bom-despacho.ghtml</link>
<guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/mg/centro-oeste/noticia/2022/12/02/tamandua-e-resgatado-apos-cair-em-buraco-com-agua-em-bom-despacho.ghtml</guid>
<description>
<![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/V5zextJxXvu66u-UTM1JmTEKnDs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/5/U/670oGGQTWmXDjSb8ZM6Q/tamandua-01.jpg" /><br /> ]]>
Resgate foi no povoado do Garça onde o animal caiu no buraco que tem três metros de profundidade. Tamanduá caiu em um buraco com água no povoado do Garça em Pará de Minas Corpo de Bombeiros/Divulgação Um tamanduá-bandeira caiu em um buraco com água no povoado do Garça, em Bom Despacho nesta quarta-feira (30). Segundo o Corpo de Bombeiros, o buraco tem três metros de profundidade e o animal foi resgatado sem ferimentos. Compartilhe no WhatsApp Compartilhe no Telegram Três bombeiros participaram do resgate Corpo de Bombeiros/Divulgação Ao chegarem no local, as equipes encontraram o tamanduá dentro do buraco com água. Por causa do tamanho do animal, foram utilizadas técnicas específicas de resgate, com o uso de escadas e cordas. A orientação dos militares, em casos como este, que envolve de resgate de animal silvestre, é que a equipe do Corpo de Bombeiros seja chamada. "Tamanduás não são animais agressivos, contudo, possuem garras que podem ser bastante perigosas e lesionar facilmente. Por isso, é necessário cautela para lidar com o bicho", destacou a corporação em nota. Após o resgate, o tamanduá foi solto em habitat natural, em uma área de mata. 📲 Confira as últimas notícias do g1 Centro-Oeste de Minas 📲 Acompanhe o g1 no Instagram e no Facebook VÍDEOS: veja tudo sobre o Centro-Oeste de Minas
</description>
<media:content url="https://s2.glbimg.com/V5zextJxXvu66u-UTM1JmTEKnDs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/5/U/670oGGQTWmXDjSb8ZM6Q/tamandua-01.jpg" medium="image"/>
<category>G1</category>
<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 15:05:20 -0000</pubDate>
</item>
<item>
<title>Cachorro rasga sete notas de R$ 100 de aposentada no interior do RN: 'Fiquei aperreada'; VÍDEO</title>
<link>https://g1.globo.com/rn/rio-grande-do-norte/noticia/2022/12/02/cachorro-rasga-sete-notas-de-r-100-de-aposentada-no-interior-do-rn-fiquei-aperreada-video.ghtml</link>
<guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/rn/rio-grande-do-norte/noticia/2022/12/02/cachorro-rasga-sete-notas-de-r-100-de-aposentada-no-interior-do-rn-fiquei-aperreada-video.ghtml</guid>
<description>
<![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/bP4ohL9QDH6rFNpweBg_RxJu8JU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/Q/6/dWQCXqSUuwsLKBvLF9Pw/cao-notas.jpg" /><br /> ]]>
Das sete notas devoradas pelo animal de estimação, seis foram recuperadas. "Quase a gente não conseguia reunir as cédulas", afirmou a aposentada. Cachorro rasgou sete notas de R$ 100 de idosa no interior do RN Uma aposentada de 84 anos de Taipu, no interior do Rio Grande do Norte, foi surpreendida após seu cachorro de estimação, o Oscar, picotar sete notas de R$ 100. O caso ocorreu no último sábado (26) e um neto da idosa registrou o momento inusitado. "Fiquei aperreada quando vi", contou Isabel Angélica, tutora do Oscar. Cachorro rasga sete notas de R$ 100 de aposentada no interior do RN Arquivo da família De acordo com a família, apesar do susto, seis das sete cédulas já foram recuperadas. Dona Isabel Angélica contou que deixou o dinheiro em cima de um armário, enrolado em uma touca de cabelo, e saiu de casa. O que ela não esperava é que Oscar iria pegar o "pacotinho" de dinheiro e usar como brinquedo. "Quando percebi, o cachorro já estava debaixo da mesa, com os pedaços (de dinheiro). Quase que a gente não conseguia reunir as notas. Guardei os pedaços, um neto meu filmou a cena e o negócio tomou essa proporção", afirmou a aposentada. As trocas das cédulas foram possíveis porque as notas estavam com, pelo menos, metade de sua integridade preservadas. Uma das sete cédulas ficou mais danificada e precisou ser enviada para o Banco Central para uma análise de suas condições. VÍDEOS: Mais assistidos do RN nos últimos 7 dias
</description>
<media:content url="https://s2.glbimg.com/bP4ohL9QDH6rFNpweBg_RxJu8JU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/Q/6/dWQCXqSUuwsLKBvLF9Pw/cao-notas.jpg" medium="image"/>
<category>G1</category>
<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 15:05:15 -0000</pubDate>
</item>
<item>
<title>Vizinhos dizem que estão chocados e com medo após menina ser morta ao sair para ir à padaria, em Goiânia: ‘Vigiar ainda mais’</title>
<link>https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2022/12/02/vizinhos-dizem-que-estao-chocados-e-com-medo-apos-menina-ser-morta-ao-sair-para-ir-a-padaria-em-goiania-vigiar-ainda-mais.ghtml</link>
<guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2022/12/02/vizinhos-dizem-que-estao-chocados-e-com-medo-apos-menina-ser-morta-ao-sair-para-ir-a-padaria-em-goiania-vigiar-ainda-mais.ghtml</guid>
<description>
<![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/M3epaHhHM7lLjmgBmDwBHci_Hks=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/B/F/ePRTWXSLKLTG1yxhNMBQ/velorio-luana2.jpg" /><br /> ]]>
Luana Marcelo Alves desapareceu no último domingo e seu vizinho confessou ter a matado e a enterrado no quintal da casa dele. Corpo da menina, de 12 anos, é velado nesta sexta-feira. Velório de Luana Marcelo Alves, morta após desaparece ao ir à padaria, em Goiânia, Goiás Fábio Lima/O Popular A comunidade do Setor Madre Germana II, onde morava Luana Marcelo Alves, de 12 anos, que foi achada morta após sair para ir à padaria, está apreensiva após o crime, em Goiânia. Vizinho dela, o ajudante de pedreiro Reidimar Silva confessou que a matou enforcada e enterrou o corpo no quintal. Moradora do bairro desde criança, a dona de casa Maria Divina, de 51 anos, está assustada com tamanha violência. “A gente nunca deixou nossos filhos totalmente na rua, mas agora estamos apreensivos, vai que acontece uma fatalidade dessa de novo, temos que vigiar ainda mais do que vigiávamos”, falou. Compartilhe no WhatsApp Compartilhe no Telegram Durante o velório de Luana, que acontece nesta sexta-feira (2), amigos, vizinhos e parentes participam da despedida. Maria Divina, uma das pioneiras do setor, completou que ainda não acredita em tudo que aconteceu. “Foi a primeira vez que acontece isso com uma criança no nosso setor, que seja a última vez! Que a lei seja rigorosa. É uma tragédia que não tem explicação”, falou Maria. LEIA TAMBÉM: DESPEDIDA: corpo de menina assassinada após ir à padaria é velado em Goiânia ‘DESTRUIU TUDO’: Pai de Luana desabafa em velório ao falar sobre assassino 'SEMPRE SORRINDO': Amiga diz que ainda não acredita na morte da garota SONHOS INTERROMPIDOS: Diretora de escola diz que Luana era uma criança exemplar e tinha projetos para o futuro Diarista Lucilene Rosa, de 28 anos, vizinha de Luana Marcelo Alves, está chocada com crime, em Goiânia, Goiás Michel Gomes/g1 A diarista Lucilene Rosa, de 28 anos, é mãe de três filhos e também mora no bairro desde que nasceu. Abalada, ela desabafou que está com medo. “A minha filha já brincou com uma parente do Reidimar, na casa da mãe dele, mas ninguém imaginava. Não deixo meus filhos saíram sozinhos nunca mais, só acompanhados comigo”, disse. Luana Marcelo Alves, de 12 anos, foi encontrada morta após sumir depois de ir à padaria em Goiânia Goiás Arquivo Pessoal/Jheiny Hellen Crime contra Luana Marcelo A menina de 12 anos desapareceu no domingo, após ir a uma padaria localizada a cerca de 400 metros da casa dela. Vídeos de câmeras de segurança mostram parte do percurso realizado pela menina na ida e na volta do estabelecimento (veja abaixo). Reidimar disse à Polícia Civil que matou a adolescente enforcada e colocou fogo no corpo antes de enterrar a vítima. Um exame de DNA confirmou que o corpo enterrado no local era de Luana. VÍDEO: Adolescente desaparece após ir para padaria em Goiânia À polícia, Reidimar ainda contou que utilizou parte de um freezer e de um guarda-roupa para queimar o corpo da menina. O homem ainda disse que jogou cimento por cima da cova, o que dificultou a descoberta. Ele teria convencido a menina a entrar no carro dele dizendo que devia dinheiro aos pais dela e iria fazer o pagamento. Ao ser preso em sua casa, ele também confessou ter tentado estuprar a menina antes de matá-la e disse não haver motivação para o crime. Um vídeo registrado pela polícia mostra o momento em que Reidimar confessou os crimes à corporação (assista abaixo). Homem que confessou ter matado Luana Marcelo descreve como cometeu o crime Veja outras notícias da região no g1 Goiás. VÍDEOS: últimas notícias sobre o caso de Luana Marcelo
</description>
<media:content url="https://s2.glbimg.com/M3epaHhHM7lLjmgBmDwBHci_Hks=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/B/F/ePRTWXSLKLTG1yxhNMBQ/velorio-luana2.jpg" medium="image"/>
<category>G1</category>
<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 15:04:32 -0000</pubDate>
</item>
<item>
<title>EPTV 1 Ribeirão e Franca</title>
<link>https://g1.globo.com/sp/ribeirao-preto-franca/ao-vivo/eptv-1-ribeirao-e-franca-ao-vivo.ghtml</link>
<guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/ribeirao-preto-franca/ao-vivo/eptv-1-ribeirao-e-franca-ao-vivo.ghtml</guid>
<description>
<![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/k7wZiPzBi-9kR_ZPsmxuNhVg_vY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/R/Y/fCi2VOQW6Q3ijDF0KB2w/still0418-00003.jpg" /><br /> ]]>
Assista pela internet diariamente, a partir das 11h45, ao telejornal da EPTV. EPTV 1 Ribeirão e Franca Assista pela internet diariamente, a partir das 11h45, ao telejornal da EPTV.
</description>
<media:content url="https://s2.glbimg.com/k7wZiPzBi-9kR_ZPsmxuNhVg_vY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/R/Y/fCi2VOQW6Q3ijDF0KB2w/still0418-00003.jpg" medium="image"/>
<category>G1</category>
<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 15:02:31 -0000</pubDate>
</item>
<item>
<title>Pelo 7º mês consecutivo, Sorocaba registra aumento nas exportações</title>
<link>https://g1.globo.com/sp/sorocaba-jundiai/noticia/2022/12/02/pelo-7o-mes-consecutivo-sorocaba-registra-aumento-nas-exportacoes.ghtml</link>
<guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/sorocaba-jundiai/noticia/2022/12/02/pelo-7o-mes-consecutivo-sorocaba-registra-aumento-nas-exportacoes.ghtml</guid>
<description>
<![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/WZ-NEWK1jZiHmVPoL58p402NVaA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/2/b/cyitlfQcSdLVsKY72vug/screenshot-7.png" /><br /> ]]>
Na região metropolitana, o crescimento este ano é de 56%. Entre os principais produtos exportados estão veículos automóveis e tratores, máquinas, aparelhos, instrumentos mecânicos e alumínio. Aumento foi grande na região Reprodução/TV TEM Pelo sétimo mês consecutivo, Sorocaba (SP) registrou aumento nas exportações. Na região metropolitana, o aumento este ano é de 56% em comparação ao ano passado. A indústria de produtos médicos exporta 50% da produção. Especialista na fabricação de órgãos artificiais, uma fábrica localizada na zona industrial de Sorocaba é a única do país a produzir agulhas usadas na hemodiálise. Os produtos são consumidos em países da Ásia e América Latina. "Os profissionais do Brasil já vêm sendo preparados há muito tempo para atender às qualidades exigidas internacionalmente", explica o presidente da fábrica, Mário Tanigawa. Indústrias como esta fazem da região de Sorocaba a sexta melhor no ranking estadual de exportações no ano de 2022, à frente de regiões como Jundiaí (SP), Bauru (SP), Guarulhos (SP), Santo André (SP) e São Caetano do Sul (SP). "Em um momento pós-crise, em um momento de guerra de Rússia e Ucrânia, temos, pelo sétimo mês consecutivo, dados positivos de incremento de exportações e a tendência para 2023 é ser ainda melhor", ressalta Erly Domingues, diretor do Ciesp. Entre os principais produtos exportados entre janeiro e outubro estão veículos automóveis e tratores, correspondendo a 42% das exportações; máquinas, aparelhos e instrumentos mecânicos com 18%; e o alumínio com 5,4%. Sorocaba registra aumento nas exportações pelo 7º mês consecutivo A região de Sorocaba gerou 2,68 bilhões de dólares nas exportações em todo o estado em 2022, segundo o levantamento do Ciesp. Países como Argentina, Estados Unidos e Chile são os principais parceiros comerciais. A região apresenta um cenário positivo e diferenciado. O crescimento de 56% nas exportações gera empregos e boas perspectivas de futuro. "A gente vai crescer de 10 a 15%, porque algumas empresas vão estar ampliando as suas plataformas de crescimento na produção", explica o secretário municipal de Desenvolvimento Econômico. Outra empresa de Sorocaba exporta produtos eletroeletrônicos para países das Américas e, nos últimos anos, ganhou um novo mercado: a Índia. As exportações são importantes principalmente porque ajudam a gerar mais empregos na região. "Sem dúvida que a exportação é um valor muito grande para as empresas e isso traz desenvolvimento para as cidades, gerando emprego e desenvolvimento tecnológico", ressalta Leandro Santos, vice-presidente de exportações. VÍDEOS: assista às reportagens da TV TEM Veja mais notícias da região no g1 Sorocaba e Jundiaí
</description>
<media:content url="https://s2.glbimg.com/WZ-NEWK1jZiHmVPoL58p402NVaA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/2/b/cyitlfQcSdLVsKY72vug/screenshot-7.png" medium="image"/>
<category>G1</category>
<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 15:02:30 -0000</pubDate>
</item>
<item>
<title>Polícia frustra três roubos de carga no RJ nesta sexta-feira</title>
<link>https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2022/12/02/policia-frustra-roubos-de-carga-no-rj.ghtml</link>
<guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2022/12/02/policia-frustra-roubos-de-carga-no-rj.ghtml</guid>
<description>
<![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/L4vCZl3bUn0Gei9SocBa61YTWzY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/A/j/j6DAhpS4OqD69oDrAf8Q/02roubo.jpeg" /><br /> ]]>
Carregamentos de eletroeletrônicos, de frango e de trilhos foram recuperados. Bloqueadores de sinal apreendidos com ladrões de carga na Penha Reprodução A Polícia Militar conseguiu frustrar, na manhã desta sexta-feira (2), três roubos de carga. Foram dois na Penha, na Zona Norte do Rio, e um em Campos dos Goytacazes, no Norte Fluminense. Na Penha, homens da Unidade de Polícia Pacificadora desconfiaram de uma motocicleta seguindo um caminhão e tentaram abordar os suspeitos, que fugiram. A carga de eletroeletrônicos, avaliada em cerca de R$ 900 mil, foi recuperada na Chatuba. Na mesma região, policiais militares do 16º BPM (Olaria) impediram o roubo de um caminhão transportando frango. O veículo de carga foi interceptado na Avenida Brás de Pina, e um homem detido com uma pistola, carregador e dois bloqueadores de sinal. O motorista rendido pelos criminosos também foi encontrado. Os dois casos foram levados para a 38ª DP (Penha). Já em Campos dos Goytacazes, policiais militares do 8º BPM (Campos) recuperaram em torno de quatro toneladas de trilhos de trem com dois detidos no bairro Travessão. A equipe de policiais estava fazendo um patrulhamento quando foram avisados sobre o roubo. O caso foi para a 146ª DP (Campos).
</description>
<media:content url="https://s2.glbimg.com/L4vCZl3bUn0Gei9SocBa61YTWzY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/A/j/j6DAhpS4OqD69oDrAf8Q/02roubo.jpeg" medium="image"/>
<category>G1</category>
<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 14:59:42 -0000</pubDate>
</item>
<item>
<title>Vítimas do ataque em escolas de Aracruz são homenageadas durante missa de 7º dia</title>
<link>https://g1.globo.com/es/espirito-santo/noticia/2022/12/02/vitimas-do-ataque-em-escolas-de-aracruz-sao-homenageadas-durante-missa-de-7o-dia.ghtml</link>
<guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/es/espirito-santo/noticia/2022/12/02/vitimas-do-ataque-em-escolas-de-aracruz-sao-homenageadas-durante-missa-de-7o-dia.ghtml</guid>
<description>
<![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/2pHV3ZMMbuVzGWLQGZW3n-wZoUI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/x/X/JSg6nJTEOx5py38C6tQA/missa-aracruz-4.png" /><br /> ]]>
Uma árvore da vida foi colocada no altar para homenagear as quatro pessoas que morreram. Cinco vítimas, continuam internadas em hospitais do estado. Uma árvore da vida foi colocada no altar para prestar homenagens às vítimas Reprodução/TV Gazeta Foi celebrada na noite de quinta-feira (1) a missa de sétimo dia da morte das quatro vítimas da tragédia em Aracruz, Espírito Santo, que deixou quatro pessoas mortas e 12 feridas em duas escolas. Amigos e familiares prestaram mais uma homenagem à estudante Selena Sagrillo, de 12 anos, e às professoras Maria da Penha, Cybelle Bezerra e Flavia Amoss na matriz da Paróquia Imaculada Conceição em Coqueiral de Aracruz. A estudante Elena Ventorim foi prestar homenagem para a amiga Selena que foi morta na tragédia. . "Eu chorei muito, porque a gente nasceu praticamente juntas. A gente estudou juntas, ela era praticamente minha vizinha e eu fiquei muito triste com essa notícia. Vai ficar muitas lembranças muito boas", contou Elena. Mãe de Selena, uma das vítimas, se emociona na missa de sétimo dia Reprodução/TV Gazeta Selena era a única bisneta da Dona Bedoína, que lembrou da menina com muita saudade. "A dor é muito grande pra todo mundo. Foi e tá sendo, não sei quando vai acabar isso não", desabafou a bisavó de Selena. Os nomes das vítimas foram levadas até o altar e colocados em uma árvore, que representava, de forma simbólica, a "vida eterna". A celebração foi na Matriz da Paróquia Imaculada Conceição, em Coqueiral. LEIA TAMBÉM Quem são as vítimas do ataque a escolas em Aracruz Ataque em Aracruz: aulas não têm data para voltar e alunos não terão que retornar à escola neste ano Polícia diz que após ataque em Aracruz, atirador guardou armas, almoçou e seguiu para casa de praia com os pais Ataque a escolas em Aracruz: o que falta esclarecer Amigos contam que Selena era uma menina muito alegre que chegava na escola de bicicleta cantando. Amigos e familiares celebraram missa de sétimo dia às vítimas do ataque em escolas em Aracruz Reprodução/TV Gazeta "É uma forma delas mostrarem o quanto ela era querida, era uma menina muito simpática, muito alegre, trazia luz, chegava na escola de bicicleta cantando, abraçava todo mundo que via na frente. É uma forma de estar mostrando que ela realmente vai fazer muita falta", disse a mãe de uma aluna. Cinco pessoas seguem internadas com ferimentos em decorrência do ataque. Escola foi premiada na semana do ataque Professores da Escola Primo Bitti Bárbara Arrigoni/Arquivo pessoal Na semana do ataque, a Escola Estadual Primo Bitti conquistou o Prêmio Boas Práticas na Gestão Escolar da Secretaria de Educação do Espírito Santo por ter desenvolvido o projeto Flores e Poesias com os estudantes da unidade. O projeto foi liderado pela professora Maria da Penha Banhos, que morreu no atentado. O professor Luiz contou que o clima era de celebração a escola pela conquista do prêmio. A entrega havia sido na terça-feira (22) no Palácio Anchieta, em Viória, dois dias antes do ataque. "A nossa equipe é bem unida, é uma família. A escola sempre desenvolve muitos projetos com os alunos. A direção proporciona momentos que tira os alunos da sala de aula. Temos os alunos como nossos filhos, nossos amigos, irmãos, e costumo falar com eles quem quem estuda aqui, não esquece", comentou. Atirador diz que não escolheu vítimas Selena Sagrillo, Maria da Penha Banhos, Cybelle Bezerra e Flavia Amos, vítimas do ataque a escolas em Aracruz Reprodução/TV Gazeta Morreram no ataque a estudante Selena Sagrillo, de 12 anos, e as professoras Maria da Penha Pereira de Melo Banhos, de 48 anos, Cybelle Passos Bezerra, de 45 anos, e Flávia Amboss Merçon Leonardo. De acordo com a polícia, as investigações preliminares mostram que o atirador não teria escolhido as vítimas, mas feito disparos aleatórios. "Ele disse que escolheu aleatoriamente as vítimas. Como a primeira sala era a dos professores, foi a sala que ele teve acessos mais fácil", contou o delegado do caso. De acordo com o delegado André Jareta, na sala dos professores, ele descarregou as munições que tinha em uma das armas duas vezes. "Ele já entra na sala dos professores atirando, esgota as munições que tinha, sai da sala, troca de carregador, volta para a sala dos professores e descarrega a arma novamente", disse Jareta. Das quatro mortes, três foram de professoras baleadas na ação. Entre as cinco pessoas ainda hospitalizadas, três são professoras. Apesar da fala do atirador de que não teria escolhido as vítimas, a polícia informou que vai aprofundar as investigações para entender se houve alguma motivação. Assassino de Aracruz disse à polícia que agiu sozinho, mas outros envolvidos são investigados Armas usadas por adolescente em ataque a escolas em Aracruz, ES Reprodução/TV Gazeta Em depoimento à polícia, o atirador disse ter agido sozinho no crime. A informação foi dada pelo governador do Espírito Santo, Renato Casagrande (PSB), no domingo (27), que informou que, apesar da afirmação, a polícia iria apurar se ele teve ajuda de outras pessoas no ataque. Entre os pontos investigados estão o acesso e habilidade com armas, saber dirigir e ter acesso ao carro. Além do envolvimento com grupos extremistas. No dia do crime, ele usava vestimentas com um símbolo nazista. "A investigação que vai dizer como ele com 16 anos tinha tanta habilidade com armas e como ele conseguiu carregar e recarregar", disse o governador. Casagrande ainda disse que a polícia apreendeu o telefone e o computador do assassino para apurar se ele tinha relação com grupos extremistas. "Nós temos acesso ao seu telefone, aos seus computadores, aos interrogatórios, então é um processo de investigação pra ver se ele tinha algum envolvimento com algum grupo de fora neonazista", falou. As armas usadas na ação eram do pai do assassino, um policial militar. Segundo a polícia, uma delas, de registro pessoal, estava em uma caixa trancada com cadeado no quarto dos pais do atirador, e a segunda, escondida em uma gaveta, coberta por roupas. A polícia apura como o adolescente teve acesso a elas. Na segunda-feira (28), a Polícia Militar informou que abriu processo disciplinar para investigar a conduta do pai do atirador. "Está sendo instaurado um procedimento administrativo para apurar as circunstâncias nas quais o autor teve acesso às duas armas dele, uma da corporação e uma de registro pessoal, além das balas", informou o subcomandante da Polícia Militar, coronel Sérgio Pereira Ferreira. No final da tarde do mesmo dia, os pais do assassino prestaram depoimento à polícia . O casal foi ouvido na Delegacia de Homicídio e Proteção à Pessoa (DHPP) de Aracruz de forma presencial e acompanhados de advogados. A informação foi confirmada pela Polícia Civil para a TV Gazeta, mas a reportagem não teve acesso ao conteúdo dos depoimentos. Frieza Assassino que atacou escolas em Aracruz foi apreendido pela polícia Reprodução/TV Gazeta E entrevista na segunda-feira (28), a Polícia Civil informou que o assassino de 16 anos guardou as armas, almoçou e seguiu para a casa de praia com os pais depois de invadir as duas escolas. "[Após o ataque] ele volta para casa em Coqueiral, pega todos os objetos que usou na ação e guarda para que os pais não desconfiem que ele tinha usado. Coloca tudo onde estava e fica no interior da casa como se nada tivesse acontecido. Os pais chegam e ele reage naturalmente", contou o delegado. Segundo o superintendente de Polícia, o delegado João Francisco Filho, o criminoso agiu naturalmente entre o ataque até a prisão. A polícia ainda contou que os pais comentaram com o filho sobre o que aconteceu nas escolas e ele teria reagido com naturalidade. Em seguida, o adolescente foi com os pais para uma casa de praia onde foi preso. O ataque Câmera de Segurança registrou entrada do atirador na escola em Aracruz Reprodução/TV Gazeta No dia 25 de novembro, um ataque a duas escolas em Aracruz, no Espírito Santo, deixou quatro mortos e 12 feridos. O assassino, de 16 anos, estudou até junho no colégio estadual atacado, segundo o governador do estado, Renato Casagrande (PSB). A investigação apontou que o ataque foi planejado por dois anos e que o criminoso usou duas armas do pai, um policial militar. Os disparos aconteceram por volta das 9h30 na Escola Estadual Primo Bitti e em uma escola particular que fica na mesma via, em Praia de Coqueiral, a 22 km do centro do município. Aracruz, onde o ataque aconteceu, fica a 85 km ao norte da capital. Ataque a escolas em Aracruz deixa mortos e feridos Arte/g1 Segundo a Secretaria de Segurança Pública, o assassino arrombou dois portões e invadiu, pelos fundos, a escola estadual. Com uma pistola, ele foi até a sala dos professores e atirou contra os educadores. Duas professoras morreram no local. Nenhum aluno foi baleado na primeira escola. Na sequência, o atirador deixou a escola estadual em um carro e seguiu para a escola particular Centro Educacional Praia de Coqueiral. Na unidade, uma aluna foi morta. Após o segundo ataque, o assassino fugiu em um carro. Ele foi apreendido ainda na tarde de sexta. No sábado (26), um dia após o atentado, a Polícia Civil informou que o criminoso vai responder por ato infracional análogo a três homicídios e a 10 tentativas de homicídio qualificadas. Também no sábado, uma professora baleada na primeira escola que estava internada morreu. Vídeos: tudo sobre o Espírito Santo Veja o plantão de últimas notícias do g1 Espírito Santo
</description>
<media:content url="https://s2.glbimg.com/2pHV3ZMMbuVzGWLQGZW3n-wZoUI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/x/X/JSg6nJTEOx5py38C6tQA/missa-aracruz-4.png" medium="image"/>
<category>G1</category>
<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 14:59:41 -0000</pubDate>
</item>
<item>
<title>Moradores de Macapá relatam constante falta de água nas torneiras: 'tivemos que comprar'</title>
<link>https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2022/12/02/moradores-de-macapa-relatam-constante-falta-de-agua-nas-torneiras-tivemos-que-comprar.ghtml</link>
<guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2022/12/02/moradores-de-macapa-relatam-constante-falta-de-agua-nas-torneiras-tivemos-que-comprar.ghtml</guid>
<description>
<![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/NrVLWt_l9qaVPBXXliNXvxW_q20=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/B/h/7KXx3rQ3ihHwbLgTZg5g/falta-de-agua.jfif" /><br /> ]]>
CSA justificou que problemas na distribuição ocorre devido a serviços de manutenção. Luiza já não espaço na pia para e precisa usar a mesa da cozinha para organizar a louça suja Arquivo pessoal Moradores de vários bairros de Macapá reclamam da falta de água que afeta a cidade. Alguns relatos contam que a falta do líquido nas residências já dura quase duas semanas. O g1 conversou com moradores bairro das da Zona Sul e da Zoan Norte da capital, que contaram o que estão fazendo para driblar a dificuldade. A Concessionária de Saneamento do Amapá (CSA) Equatorial informou que os problemas na distribuição do líquido ocorre devido a manutenção emergencial nos painéis elétricos da Captação de Água Bruta do Rio Amazonas. (Veja abaixo nota na íntegra ) Procon notifica CSA Equatorial por risco de desabastecimento de água no Amapá A professora Luiza Fortunato, moradora do bairro Santa Rita, conta que há 3 dias a água não chega nas torneiras da casa dela. A família composta por 5 pessoas está com louça acumulada na pia, roupas para lavar e desesperados pela chegada do líquido. Para manter a higiene pessoal da família, principalmente da mãe cadeirante, Luiza compra garrafões de água mineral Arquivo pessoal Luiza conta que para manter a higiene da família e principalmente da mãe que é cadeirante está comprando garrafões de água mineral e essa é uma despesa a mais para o orçamento da família. "Pra tomarmos banho eu tive que comprar água mineral. Agora imagine comprando água mineral a R$ 8 o garrafão durante todos esses dias. Só na casa que eu moro com a minha mãe nós somos 5, na casa do meu irmão são 3 pessoas, na casa do meu sobrinho são 6, da minha irmã, 3 pessoas. Moramos no mesmo terreno, todos sem água", disse a professora. A professora disse que já entrou em contato com a CSA, mas não teve resposta ou retorno sobre a reclamação. "Eu já liguei pro número que me deram pra ligar pra CSA Equatorial só que me colocaram na espera e eu fiquei praticamente 1h escutando uma música e nada de me atenderem", reclamou Luiza. No bairro do Buritizal, também na Zona Sul de Macapá, a dona de casa Francy Fátima Oliveira, conta que há 10 dias ela não vê água nas torneiras da casa dela. Ela relata que fisicamente está desgastada de tanto carregar baldes, mas que precisa para ter água, pelo menos para fazer a comida e a higiene pessoal. "Estou cansada de carregar baldes e baldes de água na cabeça", relatou a dona de casa. Francy Oliveira conta que já são 10 dias sem água nas torneiras de casa Arquivo pessoal No bairro Pacoval, na Zona Norte, o aposentado Francinaldo Feitosa, de 42 anos, conta que a falta de água também é constante. Ele é deficiente físico e relata a dificuldade da situação. "Falta água pela manhã, pela tarde, pela parte da noite, na madrugada. É difícil, não há uma comunicação para os consumidores por parte da CSA, um esclarecimento da razão de todos os dias faltar água", reclamou Francinaldo. Francinaldo conta que somente em alguns momentos rápidos do dia ele tem água em casa Arquivo pessoal No Bairro do Laguinho, a aposentada Maria Freitas, de 72 anos, conta que a situação é parecida com a do Bairro Pacoval: a água vem em horários aleatórios e ela precisa contar com a sorte de conseguir encher baldes e panelas. "A gente tem que adivinhar quando a água vai cair nas torneiras. Já nem cochilo a tarde porque tenho que ficar abrindo e fechando a torneira pra tentar a sorte, saber que água chegou. Quando consigo encho baldes e panelas pro asseio da casa, fazer comida e pra nossa higiene", conta a aposentada. No Bairro do Laguinho, Maria Freitas conta com a sorte para deixar baldes e panelas cheios de água Arquivo pessoal Nota da CSA na íntegra: A CSA informa que a manutenção emergencial nos painéis elétricos da Captação de Água Bruta do Rio Amazonas foi iniciada e concluída na última terça-feira (30/11), como divulgado nos canais oficiais da empresa. As operações de manutenção seguem agora em uma nova fase até a próxima semana e isso pode impactar na distribuição de água nos bairros atendidos pela Estação de Tratamento de Água (ETAM), incluindo os bairros da zona norte, central e sul de Macapá. A concessionária pede compreensão dos clientes neste período de investimentos e obras. A CSA está em operação no Amapá há 138 dias, reiterando diariamente o compromisso assumido com a construção de um novo momento nos serviços de água e esgoto no estado. Novas informações estão disponíveis na Central de Atendimento 24h, no telefone 0800 086 0116, e nos canais oficiais da CSA. Veja o plantão de últimas notícias do g1 Amapá VÍDEOS com as notícias do Amapá:
</description>
<media:content url="https://s2.glbimg.com/NrVLWt_l9qaVPBXXliNXvxW_q20=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/B/h/7KXx3rQ3ihHwbLgTZg5g/falta-de-agua.jfif" medium="image"/>
<category>G1</category>
<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 14:59:40 -0000</pubDate>
</item>
<item>
<title>Furtos de cabos de semáforos cresce 170% em Fortaleza </title>
<link>https://g1.globo.com/ce/ceara/noticia/2022/12/02/furtos-de-cabos-de-semaforos-cresce-170percent-em-fortaleza.ghtml</link>
<guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ce/ceara/noticia/2022/12/02/furtos-de-cabos-de-semaforos-cresce-170percent-em-fortaleza.ghtml</guid>
<description>
<![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/RSuAYpynDwp-dME6GPcqtS73oak=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/P/S/IOxGxPQiS5wA1qqDDJBQ/semaforo-apagado-fortaleza.jpg" /><br /> ]]>
Foram registradas 1.198 ocorrências até novembro deste ano. Em todo 2021, foram computadas 439 ações criminosas do tipo. Semáforos apagados no cruzamento da Avenida João Pessoa com a Rua Prof. Costa Mendes, no Bairro Damas. Reprodução O número de furto de cabos de semáforos subiu 170% em Fortaleza, de acordo com dados da Autarquia Municipal de Trânsito e Cidadania (AMC). Segundo o órgão, até novembro de 2022, foram registrados 1.198 ocorrências de furtos. Compartilhe esta notícia no WhatsApp Compartilhe esta notícia no Telegram O número supera as ocorrências de todo o ano de 2021, quando foram registradas 439 ações criminosas do tipo. O secretário municipal de Conservação e Serviços Públicos da prefeitura de Fortaleza, Ferruccio Feitosa, afirmou ao g1 que os bairros Centro e o Papicu lideram o ranking negativo desse tipo de crime. "A reposição dos cabos é providenciada pelo órgão logo que constatada a ação criminosa. Trabalhamos para identificar e punir os repsonsáveis. No entanto, pedimos a ajuda da população, as pessoas podem ligar para o 190", disse. Aumento da fiscalização em sucatas Ferruccio Feitosa reforça que a atual gestão aumentou a fiscalização em sucatas e aberto vários processos com objetivo de identificar possível comercialização dos cabos e punição dos responsáveis. "Aumentamos a fiscalização em sucatas, o principal destino dos cabos furtados. Abrimos também processos contra pessoas que intermediaram a compra desse material, mas mesmo assim registramos esse aumento entre janeiro e novembro deste ano". Sobre os prejuízos, o gestor afirmou que chegam aos R$ 2 milhões. No entanto, o maior é o transtorno para os motoristas. "Existe o prejuízo do dinheiro, cerca de R$ 2 milhões, mas nada pior do que os transtornos para a população. A pessoa indo para o trabalho ou qualquer outro compromisso e ter que ficar preso no trânsito. Nós tentamos providenciar o mais rápido possível a reposição, mas com a quantidade alta de furtos às vezes fica complicado", destacou. LEIA MAIS: 57 semáforos de Fortaleza ficaram sem funcionar por conta de furtos dos cabos Furto de cabos deixa semáforos apagados em cruzamento de Fortaleza Cruzamento da Rua Visconde de Mauá com Avenida Pontes Vieira, no Bairro Dionísio Torres, em Fortaleza, com semáforos apagados por conta do furto de cabos. Rafaela Duarte/ SVM Boletins de ocorrência A AMC destaca que atua em parceria com a Secretaria de Segurança Pública e Defesa Social (SSPDS) para a identificação dos criminosos. A Autarquia também registra boletins de ocorrência e monitora os atos criminosos em mais de 600 câmeras de vigilância. Em situações que os semáforos não funcionem adequadamente, agentes e operadores de tráfego são enviados às vias e corredores com maior fluxo de veículos para controlar o trânsito e auxiliar os condutores. "Os condutores também devem seguir a regra geral de circulação, previstas no artigo 29 do Código de Trânsito Brasileiro (CTB). Em caso de trânsito por fluxos de veículos que se cruzem em local não sinalizado, a preferência de passagem será do veículo que vêm pela direita", orienta a AMC. 57 semáforos ficam sem funcionar em Fortaleza por furto de cabos em maio de 2022 Assista às notícias do Ceará no g1 em 1 Minuto:
</description>
<media:content url="https://s2.glbimg.com/RSuAYpynDwp-dME6GPcqtS73oak=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/P/S/IOxGxPQiS5wA1qqDDJBQ/semaforo-apagado-fortaleza.jpg" medium="image"/>
<category>G1</category>
<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 14:58:45 -0000</pubDate>
</item>
<item>
<title>Carro pega fogo dentro de garagem e assusta moradores em Belém</title>
<link>https://g1.globo.com/pa/para/noticia/2022/12/02/carro-pega-fogo-dentro-de-garagem-e-assusta-moradores-em-belem.ghtml</link>
<guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/pa/para/noticia/2022/12/02/carro-pega-fogo-dentro-de-garagem-e-assusta-moradores-em-belem.ghtml</guid>
<description> O corpo de bombeiros têm trinta dias para divulgar o laudo sobre as causas do incêndio, mas, apesar do susto, ninguém ficou ferido. Incêndio em prédio residencial assusta moradores Um incêndio no estacionamento de um prédio residencial do bairro do Umarizal, em Belém, assustou os moradores nesta última quinta-feira (1º). O fogo começou dentro de um carro que estava no local. O corpo de bombeiros foi acionado e não demorou a chegar no local, localizado na 14 de março entre João Balbi e Boaventura. O proprietário do veículo suspeita que tenha ocorrido um problema durante a revisão do veículo. Alguns carros que estavam na garagem precisaram ser retirados para evitar que o incêndio se propagasse. A polícia precisou interditar um trecho da rua durante uma hora. Uma das preocupações dos moradores era ter comprometido a estrutura do prédio. “O fogo se propagou somente no carro e parte do telhado da garagem, mas em relação a estrutura do prédio e aos outros carros não”, afirmou o tenente Evandro Aleixo, comandante do Corpo de Bombeiros. O corpo de bombeiros têm trinta dias para divulgar o laudo sobre as causas do incêndio, mas, apesar do susto, ninguém ficou ferido. VÍDEOS: veja todas as notícias do Pará Confira outras notícias do estado no g1 PA </description>
<category>G1</category>
<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 14:58:01 -0000</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ajudante de pedreiro é morto com mais de 10 tiros em Manaus </title>
<link>https://g1.globo.com/am/amazonas/noticia/2022/12/02/ajudante-de-pedreiro-e-morto-com-mais-de-10-tiros-em-manaus.ghtml</link>
<guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/am/amazonas/noticia/2022/12/02/ajudante-de-pedreiro-e-morto-com-mais-de-10-tiros-em-manaus.ghtml</guid>
<description>
<![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/4KO9oqX93a2NVXjTu1VoDiU1fZc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/o/N/7EHDzQSwCtAQuKj5JWdQ/delegacia-especializada-em-homicidios-e-sequestros-dehs-foto-alailson-santos-pc-am-.jpg" /><br /> ]]>
De acordo com relatório da 8ª Cicom, os tiros atingiram a cabeça, pescoço e ombro da vítima. A DEHS investiga o caso. Foto: Alailson Santos/PC-AM Um ajudante de pedreiro de 24 anos morreu após ser atingido com mais de 10 tiros, na noite de quinta-feira (1º), em Manaus. O crime aconteceu no Beco da Paz, bairro Compensa, Zona Oeste de Manaus. De acordo com relatório da 8ª Companhia Interativa Comunitária (Cicom), os tiros atingiram a cabeça, pescoço e ombro da vítima. O irmão da vítima relatou aos policiais militares que o ajudante de pedreiro era um homem trabalhador. Segundo ele, o irmão não tinha envolvimento com a criminalidade. A família registrou Boletim de Ocorrência (BO) no 14º Distrito Integrado de Polícia (DIP). O caso vai ser investigado pela Polícia Civil do Amazonas (PC-AM). Vídeos mais assistidos do Amazonas
</description>
<media:content url="https://s2.glbimg.com/4KO9oqX93a2NVXjTu1VoDiU1fZc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/o/N/7EHDzQSwCtAQuKj5JWdQ/delegacia-especializada-em-homicidios-e-sequestros-dehs-foto-alailson-santos-pc-am-.jpg" medium="image"/>
<category>G1</category>
<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 14:57:36 -0000</pubDate>
</item>
<item>
<title>BDA - edição desta sexta-feira, 2 de dezembro de 2022</title>
<link>https://g1.globo.com/am/amazonas/playlist/bda-edicao-desta-sexta-feira-2-de-dezembro-de-2022.ghtml</link>
<guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/am/amazonas/playlist/bda-edicao-desta-sexta-feira-2-de-dezembro-de-2022.ghtml</guid>
<description>
<![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/yd7AYm6M2WEb4GZqwiH3TJTXuaY=/s01.video.glbimg.com/deo/vi/78/30/11173078" /><br /> ]]>
Assista às matérias veiculadas no Bom Dia Amazônia desta sexta-feira (2). Assista às matérias veiculadas no Bom Dia Amazônia desta sexta-feira (2).
</description>
<media:content url="https://s2.glbimg.com/yd7AYm6M2WEb4GZqwiH3TJTXuaY=/s01.video.glbimg.com/deo/vi/78/30/11173078" medium="image"/>
<category>g1</category>
<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 14:56:42 -0000</pubDate>
</item>
<item>
<title>Camarões: descubra a origem do nome do país, adversário do Brasil no jogo de hoje </title>
<link>https://g1.globo.com/sp/campinas-regiao/terra-da-gente/noticia/2022/12/02/camaroes-descubra-a-origem-do-nome-do-pais-adversario-do-brasil-no-jogo-de-hoje.ghtml</link>
<guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/campinas-regiao/terra-da-gente/noticia/2022/12/02/camaroes-descubra-a-origem-do-nome-do-pais-adversario-do-brasil-no-jogo-de-hoje.ghtml</guid>
<description>
<![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/Ksgau-mH0v0BYoe1DESglRckcTs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/M/9/TGEAoISAmW0sd5EAxtFg/adam-white-1817-1879-public-domain-via-wikimedia-commons.png" /><br /> ]]>
Região africana é rica em biodiversidade e cultura; crustáceo tem relação com nome dado pelos colonizadores. Crustáceo inspirou nome do país Adam White (1817–1879), Public domain, via Wikimedia Commons A seleção brasileira chega ao seu terceiro jogo em busca do “Hexa” na Copa do Mundo, realizada no Catar. A disputa desta sexta-feira é contra Camarões. Mas você já se perguntou por que o país que fica na África Central tem esse nome? Bom, os crustáceos têm tudo a ver mesmo com essa história. Na realidade, uma espécie em especial: o camarão-fantasma (Lepidophthalmus turneranus), típico da África Ocidental. A espécie foi descrita cientificamente em 1861 por Adam White. Esse crustáceo é conhecido por viver em bandos formados por milhares desses bichinhos. Imagine então quando a natureza desta região era quase intocada? Exploradores portugueses, ao chegarem ao rio Wouri, no século XV, ficaram impressionados com a grande quantidade desses crustáceos que apareceram ao longo do caminho. Foi a partir disso, que deram à região o nome de “Rio dos Camarões”. Mais tarde, já no século XIX, os alemães chegaram ao local para expulsar os portugueses dali. Mudaram então o nome do rio, que passou a ser chamado de Kamerun. Depois da Primeira Guerra Mundial, franceses e ingleses tomaram conta do território que foi dividido em duas partes. De um lado ficava “Camerun”, ocupado pelos Camarões Franceses. Enquanto do outro estava “Cameroon”, dos Camarões britânicos. Só em 1960 as duas regiões se tornaram independentes e deram origem ao país que conhecemos hoje como a República dos Camarões, ou apenas Camarões, onde vive uma população de 27 milhões de habitantes. Mini África Depois de se tornar independente, Camarões passou a ser chamado também de “Mini África”, por abrigar uma representação de toda variedade de paisagens naturais e riqueza étnica e cultural deste continente. O inglês e o francês são os idiomas oficiais. Mas o país é composto por pessoas de ao menos 200 grupos étnicos, os quais se expressam em mais de 250 línguas diferentes. Pra se ter uma ideia, atualmente, Camarões é considerado o segundo país africano com maior diversidade linguística, atrás apenas da Nigéria. Isso torna o lugar um grande pólo cultural com danças, roupas e costumes diferentes reunidos em um único lugar. O norte do país é de maioria muçulmana, enquanto cristãos - católicos e protestantes - dominam o sul de Camarões. Encontrados em reservas dda região AP Diversidade de fauna Além da variedade cultural, o território camaronês abriga uma grande diversidade de espécies. O país de clima tropical e semiárido possui um relevo com montanhas e planaltos dissecados e uma vegetação composta por florestas e savana, que abrigam muitas formas de vida. Considerando todas as áreas terrestres protegidas, o país resguarda mais de 10% do seu território. O país é coberto por florestas, boa parte delas intocadas. Bebê ainda não tem nome; gestação durou cerca de oito meses Frank Perry/AFP Entre as reservas está o Parque Bénoué com 180 mil hectares, seis vezes maior do que o nosso Parque Nacional do Itatiaia, entre Minas Gerais e Rio de Janeiro, por exemplo. O Parque Bénoué é o mais conhecido. Ele se tornou uma reserva de Fauna em 1932. O local é conhecido pela sua população de hipopótamos, elefantes, hienas, búfalos e antílopes, além de uma pequena população de leões. Lá também já foram identificadas 306 espécies de aves. O país também é conhecido por sua diversidade de borboletas: são mais de mil espécies registradas. O país do futebol? Copa do Catar - Suíça x Camarões REUTERS/Suhaib Salem Você sabia que o futebol é o esporte nacional de Camarões? A camisa da Seleção de Camarões tem dois escudos, um da federação de futebol e outro de um leão, forte símbolo do país. Considerando todas as competições e amistosos, brasileiros e camaroneses se enfrentaram seis vezes, com cinco vitórias do Brasil e uma do time africano. O único triunfo de Camarões foi em 2003, na Copa das Confederações, disputada na França, por 1 a 0. Torcida de Camarões antes do jogo contra a Suíça REUTERS/Issei Kato
</description>
<media:content url="https://s2.glbimg.com/Ksgau-mH0v0BYoe1DESglRckcTs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/M/9/TGEAoISAmW0sd5EAxtFg/adam-white-1817-1879-public-domain-via-wikimedia-commons.png" medium="image"/>
<category>G1</category>
<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 14:55:46 -0000</pubDate>
</item>
<item>
<title>O que é "Bragança Para Mulheres"? 5 curiosidades apresentam grupo</title>
<link>https://g1.globo.com/sp/vale-do-paraiba-regiao/especial-publicitario/braganca-para-mulheres/braganca-para-mulheres/noticia/2022/12/02/o-que-e-braganca-para-mulheres-5-curiosidades-apresentam-grupo.ghtml</link>
<guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/vale-do-paraiba-regiao/especial-publicitario/braganca-para-mulheres/braganca-para-mulheres/noticia/2022/12/02/o-que-e-braganca-para-mulheres-5-curiosidades-apresentam-grupo.ghtml</guid>
<description>
<![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/cLvCMg3J3Sw0sX-820Ojr3tFL7U=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/o/i/M9NEjTRKessORU4jEEQw/whatsapp-image-2022-11-28-at-17.45.33.jpeg" /><br /> ]]>
Empreendedoras de Bragança Paulista celebram aniversário do grupo com novas conquistas. Saiba como se inscrever e participar do "Bragança Para Mulheres" Criado em novembro de 2021, o grupo "Bragança Para Mulheres" celebra seu primeiro aniversário neste fim de ano. E motivos para comemorar não faltam. A comunidade se consolidou como referência regional na área do empreendedorismo feminino. A seguir, nesta reportagem especial, apresentamos 5 curiosidades sobre o "Bragança Para Mulheres". Conheça os diferenciais e as principais conquistas do grupo aqui. Bragança Para Mulheres Divulgação O que é Bragança Para Mulheres? Grupo criado em Bragança Paulista durante a pandemia. Destacamos mulheres inspiradoras que causam impacto em suas comunidades. São profissionais empoderadas e que fazem a diferença. O propósito é o de apoiar mulheres através de empreendedorismo, capacitações profissionais, mentorias, cursos, palestras, networking, acesso a emprego, entre outras possibilidades. Priorizamos integração, capacitação e troca de conhecimento entre mulheres que possuem ou buscam o próprio negócio. Sempre através de projetos que impactam e dialogam com a sociedade de forma coerente, efetiva e responsável. A mulher empoderada financeiramente muda a realidade de sua família e também de sua comunidade. Ela busca um contínuo desenvolvimento e acredita no poder colaborativo para melhorar o mundo ao seu redor. A comunidade "Bragança Para Mulheres" começou com indicações de produtos e serviços para mulheres de Bragança Paulista (SP) e região. O grupo no WhatsApp foi o pontapé inicial. Até a comunidade evoluir e se tornar uma referência no empreendedorismo regional. "O primeiro encontro presencial aconteceu em dezembro de 2021. Foi uma palestra da psicóloga Priscila Lima, oferecida gratuitamente. Hoje ela também faz parte da comunidade. E ali foi dada uma largada para o nosso grupo", relembrou a publicitária e consultora de imagem Bruna Camargo Imenez, uma das criadoras do grupo. Bragança Para Mulheres Divulgação "Em dezembro de 2022 chegamos ao número de 256 mulheres empreendedoras. Com uma enorme fila de espera. Os resultados são incríveis! Muitas trocas, muita parceria e, claro, muitas vendas e negócios realizados", acrescentou a advogada Paula Monteiro, também criadora do grupo "Bragança Para Mulheres". Constante evolução do projeto Ainda na entrevista com as criadoras do grupo, as empreendedoras Bruna e Paula destacam a força do "Bragança Para Mulheres" para o crescimento da economia local. "Todas já sentem a importância da comunidade no fortalecimento do comércio local. Antes muitas compravam até em outras cidades, por não ter conhecimento do que Bragança oferecia. E o grupo fortaleceu muito isso. Fazemos encontros presenciais, com palestras e feiras. É um networking constante e muito produtivo", analisou Paula. "Acredito que nós, mulheres, já temos uma força de vontade diferente. Nossa história, nosso passado, tudo é preenchido por grandes lutas. Fica muito mais fácil o mercado de trabalho com o fortalecimento de uma comunidade que te incentiva e te procura", observou Bruna. Bragança Para Mulheres Divulgação Paula, sócia-proprietária da Banda Blis, acredita que uma rede de networking é o fortalecimento necessário que todas as mulheres procuram. "Aprendemos todos os dias umas com as outras e concluímos que não estamos sozinhas nessa jornada", concluiu. "Como você pode ajudar as mulheres que estão próximas a você? Suas amigas, familiares, sua cidade. Lutando, trabalhando, no seu bairro ou na sua cidade. Incentive essa mulher e fortaleça o comércio de onde você mora", afirmou Bruna. Aniversário de 1 ano do grupo Bragança Para Mulheres Divulgação Quero saber mais sobre o Bragança Para Mulheres Quer saber mais? Siga as redes sociais do grupo nos links a seguir. Você também pode solicitar a sua entrada na comunidade através deste link aqui. Faça parte do "Bragança Para Mulheres" agora mesmo! Empreendedoras que fazem a diferença na economia local. Bruna e Paula, fundadoras do grupo Bragança Para Mulheres Bragança Para Mulheres Ah, e a sua história pode ganhar destaque na nossa próxima reportagem aqui no canal. Que tal? Você tem uma biografia inspiradora? Então aguardamos o seu contato! #bragancaparamulheres Instagram Bragança Para Mulheres
</description>
<media:content url="https://s2.glbimg.com/cLvCMg3J3Sw0sX-820Ojr3tFL7U=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/o/i/M9NEjTRKessORU4jEEQw/whatsapp-image-2022-11-28-at-17.45.33.jpeg" medium="image"/>
<category>G1</category>
<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 14:54:57 -0000</pubDate>
</item>
<item>
<title>CCXP 2022; FOTOS</title>
<link>https://g1.globo.com/pop-arte/ccxp/2022/noticia/2022/12/02/ccxp-2022-fotos.ghtml</link>
<guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/pop-arte/ccxp/2022/noticia/2022/12/02/ccxp-2022-fotos.ghtml</guid>
<description>
<![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/GVG9SokcN5AMcwkRYG_Zaj9_LCY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/0/d/htPL2JS1WgnbwOGdc5Yg/c-01343.jpg" /><br /> ]]>
Mulher-maravilha, Wolverine, Mario Bros e mais personagens que inspiraram cosplayers na Comic Con Experience 2022, evento de cultura pop, que acontece até domingo (4), em São Paulo. Os personagens Gamora e Groot são inspiração para cosplay na CCXP 2022 Luiz Franco/g1 Chapeleiro maluco é inspiração para cosplay na CCXP 2022 Luiz Franco/g1 Cosplayers se reúnem em frente ao espaço da Globoplay na CCXP 2022 Luiz Franco/g1 Pokemon é inspiração para cosplayer na CCXP 2022 Luiz Franco/g1 Cosplayers na CCXP 2022 Luiz Franco/g1 Cosplayer na CCXP 2022 Luiz Franco/g1 Cosplayer na CCXP 2022 Luiz Franco/g1 Cosplayers na CCXP 2022 Luiz Franco/g1 Mulher-Maravilha é inspiração para cosplayer na CCXP 2022 Luiz Franco/g1 Cosplayers na CCXP 2022 Luiz Franco/g1 Cosplayers na CCXP 2022 Luiz Franco/g1 Cosplayer na CCXP 2022 Luiz Franco/g1 Cosplayers na CCXP 2022 Luiz Franco/g1 Cosplayer na CCXP 2022 Luiz Franco/g1 Cosplayer na CCXP 2022 Luiz Franco/g1 Cosplayers na CCXP 2022 Luiz Franco/g1 Cosplayer na CCXP 2022 Luiz Franco/g1 Cosplayer na CCXP 2022 Luiz Franco/g1 Wolverine é inspiração para cosplayer na CCXP 2022 Luiz Franco/g1 Cosplayer na CCXP 2022 Luiz Franco/g1 Cosplayers na CCXP 2022 Luiz Franco/g1 She-Ra é inspiração para cosplayer na CCXP 2022 Luiz Franco/g1 Mario Bros e seu dinossauro são inspirações para cosplayer na CCXP 2022 Luiz Franco/g1 Cosplayer na CCXP 2022 Luiz Franco/g1 Cosplayer na CCXP 2022 Luiz Franco/g1 Cosplayer na CCXP 2022 Luiz Franco/g1
</description>
<media:content url="https://s2.glbimg.com/GVG9SokcN5AMcwkRYG_Zaj9_LCY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/0/d/htPL2JS1WgnbwOGdc5Yg/c-01343.jpg" medium="image"/>
<category>G1</category>
<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 14:54:46 -0000</pubDate>
</item>
<item>
<title>Relatório preliminar indica que queda de helicóptero aconteceu durante situação de mau tempo</title>
<link>https://g1.globo.com/to/tocantins/noticia/2022/12/02/relatorio-preliminar-indica-que-queda-de-helicoptero-aconteceu-durante-situacao-de-mau-tempo.ghtml</link>
<guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/to/tocantins/noticia/2022/12/02/relatorio-preliminar-indica-que-queda-de-helicoptero-aconteceu-durante-situacao-de-mau-tempo.ghtml</guid>
<description>
<![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/ui3GyHLsv7XjSyvS42eMCYWIvLI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/h/B/Hex9TyScmCyLMH7hhA4g/whatsapp-image-2022-11-26-at-10.43.33.jpeg" /><br /> ]]>
Documento não contém análises das informações coletadas no local do acidente e está sujeito a modificações. Investigação é feita pelo 6º Serviço Regional de Investigação e Prevenção de Acidentes Aeronáuticos (SERIPA VI). Momento em que as vítimas foram socorridas após queda de helicóptero Divulgação O Centro de Investigação e Prevenção de Acidentes Aeronáuticos (Cenipa) divulgou nesta sexta-feira (2) um relatório preliminar sobre a queda de um helicóptero na zona rural de Porto Nacional, na região central do estado. A informação inicial é de que a aeronave se deparou com situação de mau tempo e acabou caindo. O acidente aconteceu no dia 25 de novembro e causou a morte do mecânico Paulo Roberto Maria, 58 anos. Ele chegou a ser levado para o hospital, mas não resistiu. Na aeronave também estava o piloto Jairo de Oliveira Pereira, que foi socorrido e transferido para um hospital particular em Palmas. Não há informação sobre o estado de saúde dele. LEIA TAMBÉM Aeronáutica envia equipe para investigar queda de helicóptero que matou mecânico e deixou piloto ferido Helicóptero cai entre Porto Nacional e Silvanópolis e duas pessoas ficam feridas Segundo o relatório do Cenipa, a aeronave decolou do campo de futebol em São Salvador do Tocantins, por volta das 16h45, com destino ao aeroporto Brigadeiro Lysias Rodrigues (SBPJ), em Palmas. “Durante voo de cruzeiro a aeronave se deparou com mau tempo, vindo a colidir contra o solo em área rural”, diz o documento. A investigação sobre o acidente está sendo feita pelo 6º Serviço Regional de Investigação e Prevenção de Acidentes Aeronáuticos (SERIPA VI), órgão vinculado ao Cenipa e à Força Aérea. Situação do helicóptero após acidente Divulgação O relatório preliminar não contém análises das informações coletadas no local do acidente e está sujeito a modificações conforme o andamento da investigação. Portanto, conforme o documento, nenhuma conclusão deve ser feita a partir destes dados preliminares. Entenda O acidente aconteceu por volta das 15h de sexta-feira (25) na região do assentamento Flor da Terra. Após a queda, equipes dos Bombeiros, Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu), Polícia Militar (PM) e Centro Integrado de Operações Aéreas (Ciopaer) foram deslocadas para atender a ocorrência. O relatório dos bombeiros aponta que o helicóptero é um Eurocopter as365 n2 Dauphin. Esse modelo de aeronave geralmente é usado em emergências ambientais. O g1 e TV Anhanguera entraram em contato com a empresa Ambipar, que seria proprietária, mas não houve posicionamento. Conforme os bombeiros, durante o resgate uma das vítimas estava consciente e se identificou como piloto do helicóptero. Jairo de Oliveira Pereira relatou que sentia dores na cintura, além de apresentar escoriações pelo corpo. Inicialmente ele foi imobilizado e levado para o Hospital Regional de Porto Nacional e depois transferido para Palmas. O mecânico tinha ficado em situação mais grave, foi socorrido por equipe do Samu e também tinha sido levado para o Regional de Porto, mas não resistiu. Horas antes do acidente moradores de São Salvador do Tocantins tinham feito vídeos da aeronave levantando voo. Registros também tinham sido feitos no dia anterior. Eles filmaram diversos pousos e decolagens e segundo relatos, teria acontecido até o destelhamento de casas nessas manobras. Veja mais notícias da região no g1 Tocantins.
</description>
<media:content url="https://s2.glbimg.com/ui3GyHLsv7XjSyvS42eMCYWIvLI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/h/B/Hex9TyScmCyLMH7hhA4g/whatsapp-image-2022-11-26-at-10.43.33.jpeg" medium="image"/>
<category>G1</category>
<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 14:54:19 -0000</pubDate>
</item>
<item>
<title>Campinas convoca 1,7 mil servidores aposentados e pensionistas para prova de vida até 23 de dezembro</title>
<link>https://g1.globo.com/sp/campinas-regiao/noticia/2022/12/02/campinas-convoca-17-mil-servidores-aposentados-e-pensionistas-para-prova-de-vida-ate-23-de-dezembro.ghtml</link>
<guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/campinas-regiao/noticia/2022/12/02/campinas-convoca-17-mil-servidores-aposentados-e-pensionistas-para-prova-de-vida-ate-23-de-dezembro.ghtml</guid>
<description>
<![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/Unr9HWxva2fCQ0o4rfYKeUat_T4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/c/W/T4ZnpeQuOqmGZZQAac2w/predio-camprev.jpg" /><br /> ]]>
Moradores que fazem aniversário em junho e dezembro têm de realizar o procedimento obrigatório até o fim do prazo. Quem deixar de cumprir a exigência, terá o pagamento suspenso até a situação ser regularizada. Prédio do Camprev, em Campinas Luciano Calafiori / G1 O Instituto de Previdência de Campinas (Camprev) convocou 1.784 servidores aposentados e pensionistas que fazem aniversário em junho e dezembro para realização da prova de vida até o dia 23 de dezembro. A não realização do exame implica na perda do pagamento até a situação ser regularizada. Este é o último mês do cronograma geral de recadastramento de todos os servidores aposentados e pensionistas Segundo o Camprev, 279 servidores tiveram o pagamento do mês de dezembro suspenso por não terem feito a prova de vida até o dia 25 de novembro. Eles ainda podem regularizar o cadastro antes do fechamento da folha de pagamento, que ocorre no dia 18, para receber o benefício de dezembro no prazo regular. De agosto a novembro, o pagamento de 180 servidores foi suspenso. Destes, faltam 48 beneficiários regularizarem a situação. Como fazer? Moradores de Campinas devem agendar o procedimento por meio do acesso no site. A prova de vida será feita exclusivamente na agência do Bradesco localizada na Avenida Doutor Moraes Sales, 668. Os beneficiários que moram fora da cidade, mas dentro do território nacional, podem realizar a regularização em qualquer agência do Bradesco, sem necessidade de agendamento. Já beneficiários que moram no exterior devem eleger um representante legal para fazer o recadastramento no banco, mediante apresentação da declaração de vida original emitida por consulado ou embaixada brasileira no país que resida, e cópias autenticadas de documentos obrigatórios. Documentos exigidos para prova de vida: RG emitido nos últimos dez anos ou Carteira de Habilitação (CNH) dentro do vencimento CPF Comprovante de residência nos últimos três meses Certidão de Casamento atualizada Documentos dos dependentes (RG e CPF atualizados) Cronograma De acordo com o Camprev, 11.351 pessoas precisam fazer a prova de vida em Campinas este ano. Os grupos foram divididos de acordo com os meses de aniversário, da seguinte forma: Aniversariantes de julho e janeiro: recadastramento em julho Aniversariantes de agosto e fevereiro: recadastramento em agosto Aniversariantes de setembro e março: recadastramento em setembro Aniversariantes de outubro e abril: recadastramento em outubro Aniversariantes de novembro e maio: recadastramento em novembro Aniversariantes de dezembro e junho: recadastramento em dezembro VÍDEOS: Tudo sobre Campinas e região Veja mais notícias da região no g1 Campinas
</description>
<media:content url="https://s2.glbimg.com/Unr9HWxva2fCQ0o4rfYKeUat_T4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/c/W/T4ZnpeQuOqmGZZQAac2w/predio-camprev.jpg" medium="image"/>
<category>G1</category>
<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 14:53:41 -0000</pubDate>
</item>
<item>
<title>Aluna de escola pública de Caruaru desenvolve aplicativo de enfrentamento à violência contra a mulher</title>
<link>https://g1.globo.com/pe/caruaru-regiao/noticia/2022/12/02/aluna-de-escola-publica-de-caruaru-ajuda-a-desenvolver-aplicativo-de-enfrentamento-a-violencia-contra-a-mulher.ghtml</link>
<guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/pe/caruaru-regiao/noticia/2022/12/02/aluna-de-escola-publica-de-caruaru-ajuda-a-desenvolver-aplicativo-de-enfrentamento-a-violencia-contra-a-mulher.ghtml</guid>
<description>
<![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/Lk0DuMsF9gnQ9lX2HVAPcanBsC0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/X/q/D4RpcaTgqFmdz3lzrUGg/whatsapp-image-2022-12-02-at-11.30.30.jpeg" /><br /> ]]>
Aplicativo LilásPE foi desenvolvido por Iris Gabriella, de 17 anos, e está disponível nas lojas de aplicativo dos smatphones. Iris Gabriella Alencar de Lima, de 17 anos, estuda em Caruaru, no Agreste Arquivo pessoal A estudante Iris Gabriella Alencar de Lima, de 17 anos, que estuda na Escola Técnica Ministro Fernando Lira de Caruaru, no Agreste de Pernambuco, foi responsável por desenvolver um aplicativo que facilita o acesso à rede especializada de enfrentamento da violência contra as mulheres. O "LilásPE" está disponível para download nas lojas de aplicativo dos smartphones. O aplicativo foi lançado através da Secretaria da Mulher de Pernambuco na última sexta-feira (25), Dia Internacional pela Eliminação da Violência Contra a Mulher. O LilásPE facilita o acesso a delegacias, varas de Justiça, centros de atendimento, núcleos do Ministério Público de Pernambuco, secretarias e demais organismos municipais de políticas públicas para as mulheres, entre outros equipamentos. Iris contou que a proposta inicial foi de atualizar uma versão anterior do aplicativo, criada em 2019, que se chamava "Girls Power". O processo se deu, principalmente, pela inclusão de ferramentas para auxiliar as mulheres após a denúncia, com apontamento de lugares para acolher e ajudar as vítimas. "Confesso que foi uma luta árdua, mas que ver o resultado e como esse projeto pode auxiliar não somente as mulheres, mas a sociedade toda, faz valer a pena as noites em claro", afirma. Iris, que se considera uma jovem ativista da causa das mulheres, contou com a ajuda e orientação do professor Paulo Ramos, das estudantes Maria Rita de Oliveira Ramos, Kallyne Bianka Mendonça dos Santos e de Thiago Henrique de Moura/IFPE. Professor auxiliou no desenvolvimento do aplicativo Arquivo pessoal Funcionalidade para 'enganar' agressores O aplicativo conta com uma funcionalidade que ajuda as vítimas de abusos a se protegerem dos agressores. As usuárias podem acessar a interface do "fake app", que é um menu inicial disfarçado para que o agressor não descubra a verdadeira utilidade do app. A segunda interface é a do "real app", que é onde, de fato, a usuária encontrará diversas formas de denúncia e poderá se conscientizar acerca de seus direitos. As duas interfaces podem ser acessadas utilizando senhas, que estão disponíveis na descrição da loja de aplicativos. Segundo Iris, a escolha da identidade visual do aplicativo tem um significado especial. "Da mesma forma que uma borboleta, que recomeça sua vida após sair do casulo, a mulher também recomeça sua vida após a denúncia", explicou. Aplicativo 'LilásPE' está disponível para download Reprodução/PlayStore
</description>
<media:content url="https://s2.glbimg.com/Lk0DuMsF9gnQ9lX2HVAPcanBsC0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/X/q/D4RpcaTgqFmdz3lzrUGg/whatsapp-image-2022-12-02-at-11.30.30.jpeg" medium="image"/>
<category>G1</category>
<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 14:52:06 -0000</pubDate>
</item>
<item>
<title>Governo federal volta atrás, desiste de desbloquear verba e aumenta bloqueio da UFSCar para R$ 856 mil</title>
<link>https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/educacao/noticia/2022/12/02/governo-federal-volta-atras-desiste-de-desbloquear-verba-e-aumenta-bloqueio-da-ufscar-para-r-856-mil.ghtml</link>
<guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/educacao/noticia/2022/12/02/governo-federal-volta-atras-desiste-de-desbloquear-verba-e-aumenta-bloqueio-da-ufscar-para-r-856-mil.ghtml</guid>
<description>
<![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/-CoY9q82X7zJb0YcsmyyRqbfQb4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/w/m/CoJOvCSP2h7KiSJsv67A/dsc-0002.jpg" /><br /> ]]>
Recuo havia sido anunciado por volta das 12h da quinta (1º), mas por volta das 19h30 o governo enviou um novo ofício bloqueando novamente valores da educação. Campus da UFSCar em São Carlos Gabrielle Chagas/g1 O alívio no orçamento da Universidade Federal de São Carlos (UFSCar) não durou nem mesmo um dia: a verba de R$ 311 mil que havia sido desbloqueada na quinta-feira (1º) foi novamente bloqueada pelo governo Jair Bolsonaro (PL). No início da noite, foi feio um novo anúncio de bloqueio, dessa vez de R$ 856 mil. Compartilhe no WhatsApp Compartilhe no Telegram Segundo a assessoria de imprensa da universidade, dessa vez os recursos bloqueados são das verbas de capital e custeio, ou seja, das despesas com obras e equipamentos, além de despesas básicas, como manutenção do campus, limpeza e contas de água e energia elétrica. Reitoria da UFSCar em São Carlos Gabrielle Chagas/G1 Governo federal volta a 'zerar' verba de universidades e institutos no mesmo dia em que tinha recuado de bloqueio Ainda segundo a assessoria, não é possível especificar quanto foi retirado de cada linha de recurso, pois o cenário é incerto e volátil e pode mudar novamente. A única garantia é que o pagamento dos contratos, bolsas e do restaurante universitário estão assegurados. "A Pró-Reitoria de Administração (ProAd) está analisando em detalhes o impacto desse novo bloqueio para a universidade e destaca que o cenário das universidades federais pode sofrer alterações e novos cortes, diante das decisões do Governo Federal com relação ao orçamento destinado às universidades e aos institutos federais", disse a UFSCar em nota. A universidade ainda disse que, juntamente com a Associação Nacional dos Dirigentes das Instituições Federais (Andifes), segue mobilizada pela recomposição orçamentária. O Ministério da Educação (MEC) não se pronunciou sobre o tema. VEJA TAMBÉM Governo 'raspou' orçamento de universidades federais enquanto país via jogo do Brasil, diz Andifes Governo federal bloqueia mais de R$ 311 mil da UFSCar e orçamento do ano é zerado Fachada do Ministério da Educação, na Esplanada dos Ministérios, em Brasília. FREDERICO BRASIL/THENEWS2/ESTADÃO CONTEÚDO Linha do tempo do corte e dos bloqueios em 2022 Este foi quinto bloqueio feito pelo Governo Federal em 2022, que havia empenhado um orçamento de R$ 51.419.854 para o ano de 2022 para a UFSCar. 27 de maio - o governo federal havia anunciado um bloqueio de 14,5% das verbas orçamentárias para as universidades e institutos federais. 3 de junho - o bloqueio de 14,5% foi reduzido pela metade, totalizando 7,2%. Para a UFSCar, o bloqueio que era de pouco mais de R$ 9 milhões caiu para R$ 4.638.021,02. 9 de junho - o valor que havia sido debloqueado em 3 de junho foi cortado do orçamento do custeio, que é usado para manter as tarefas básicas da universidade como manutenção do campus, limpeza, conta de água e energia. 5 de outubro - novo bloqueio de 5,8% no orçamento foi anunciado, o que elevaria o déficit no orçamento da UFSCar para R$ 6,7 milhões. Após a repercussão negativa, o Governo Federal voltou atrás da decisão e devolveu o valor à educação. 29 de novembro - novo bloqueio foi anunciado e, três dias depois, o governo voltou atrás e descongelou a verba. 1 de dezembro - o governo voltou atrás da decisão de desbloquear a verba da educação e aumentou o bloqueio para R$ 856 mil. VÍDEOS: Reveja as reportagens dos telejornais da EPTV Veja mais notícias da região no g1 São Carlos e Araraquara.
</description>
<media:content url="https://s2.glbimg.com/-CoY9q82X7zJb0YcsmyyRqbfQb4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/w/m/CoJOvCSP2h7KiSJsv67A/dsc-0002.jpg" medium="image"/>
<category>G1</category>
<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 14:51:35 -0000</pubDate>
</item>
<item>
<title>Copa da fofura: filhos dos jogadores fazem sucesso nas redes sociais dos pais famosos </title>
<link>https://g1.globo.com/mundo/copa-do-catar/noticia/2022/12/02/copa-da-fofura-filhos-dos-jogadores-fazem-sucesso-nas-redes-sociais-dos-pais-famosos.ghtml</link>
<guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/mundo/copa-do-catar/noticia/2022/12/02/copa-da-fofura-filhos-dos-jogadores-fazem-sucesso-nas-redes-sociais-dos-pais-famosos.ghtml</guid>
<description>
<![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/H5HHkQlpC3_lMe6VGbhHU7nJnXE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/I/n/S03nwkR1SW5RnagrqG7A/duda-e-meninos.png" /><br /> ]]>
Turistando ou visitando treinos da seleção no Catar, os pequenos fazem a alegria de torcedores quando aparecem em cliques nas redes sociais dos atletas ou de outros familiares. Paquetá com Duda e os filhos durante o treino em Doha Reprodução/Redes Sociais Acompanhando pais famosos, os filhos dos jogadores de futebol que estão na Copa do Catar fazem a alegria de torcedores quando aparecem em cliques nas redes sociais dos atletas ou de outros familiares. Alisson Becker, goleiro do Brasil, conta com três pequenos reforços — Helena, Matteo e Rafael. Eles ficam com a mãe, a médica Natália Loewe Becker, e com frequência aprecem nas redes dos pais em fotos entre a torcida no estádio ou conhecendo o país. "Lá vamos nós para mais um jogo", escreveu Natália ao publicar uma foto das crianças. Initial plugin text Initial plugin text Everton Ribeiro, meio-campo da seleção, tem dois meninos, Augusto e Antônio, que também estão no Catar. Em uma foto publicada pelo atleta, os meninos aparecem no meio do campo durante um treino. "Visitas mais que especiais no treino de hoje", escreveu o jogador no post no Instagram. Initial plugin text Na mesma rede social, a mulher de Everton, a publicitária Marilia Nery Ribeiro mostro quando o caçula se divertiu com um megafone gritando "é campeão". Initial plugin text Autor do único gol na vitória do Brasil contra a Suíça, Casemiro tem dois, Caio e Sara. A mulher do jogador, a influenciadora Anna Mariana Casemiro, mostro os pequenos turistando pelo Catar. Initial plugin text Lucas Paquetá tem dois meninos — Benício e Felippo. Os Três também visitaram o pai durante o treino e com frequência aparecem nas redes sociais da mãe, Duda Fournier. Initial plugin text Initial plugin text Marquinhos, zagueiro do Brasil, tem três filhos que também marcam presença uniformizados na torcida. Os dois mais velhos chegaram a entra com o pai na estreia do Brasil contra a Sérvia. A caçula, ainda beb~e, ficou na arquibancada com a mãe, a influenciadora Carol Cabrino. Initial plugin text Thiago Silva, capitão da seleção, tem dois filhos, Isago e Thiago. Eles também aparecem, com frequência, nas redes sociais do pai e da mãe, a influenciadora Belle Silva. Initial plugin text Rotina no catar Para acompanhar os jogadores no Catar, as mulheres dos atletas deram uma parada em suas atividades profissionais. Elas contam, nas redes sociais, como tem sido a viagem e os dias de expectativa antes das partidas. Elas mostram também detalhes da rotina no Catar, como os locais onde estão hospedadas: hotéis, casas e navios (assista ao vídeo abaixo). Mulheres de jogadores da seleção brasileira mostram os perrengues e a rotina no Catar
</description>
<media:content url="https://s2.glbimg.com/H5HHkQlpC3_lMe6VGbhHU7nJnXE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/I/n/S03nwkR1SW5RnagrqG7A/duda-e-meninos.png" medium="image"/>
<category>G1</category>
<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 14:50:35 -0000</pubDate>
</item>
<item>
<title>Homem é suspeito de dar golpe em mulheres e ameaçar expor fotos íntimas das vítimas</title>
<link>https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2022/12/02/homem-e-suspeito-de-dar-golpe-em-mulheres-e-ameacar-expor-fotos-intimas-das-vitimas.ghtml</link>
<guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2022/12/02/homem-e-suspeito-de-dar-golpe-em-mulheres-e-ameacar-expor-fotos-intimas-das-vitimas.ghtml</guid>
<description>
<![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/8wQi_oCM2KCC6VwKq26XEvps0MU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/o/b/xrukAtRzCFJbxSrP16lg/rj1-limpo-20221202-1040-frame-65666.jpeg" /><br /> ]]>
O golpista se passava por conhecidos das vítimas para oferecer programas de luxo até conseguir fotos íntimas. Depois disso, ele ameaçava expor tudo se elas não mandassem mais conteúdo. Homem dá golpe e ameaça divulgar fotos e vídeos íntimos de mulheres enganadas Um homem é suspeito de chantagear e ameaçar mulheres depois de conseguir fotos íntimas por um aplicativo de mensagens. Jefferson Barreira de Souza prestou depoimento na 72ºDP (São Gonçalo) nesta quinta-feira (01), mas não chegou a ser preso. Homem finge ser representante de uma marca para aplicar golpe em mulheres Reprodução/TV Globo De acordo com as investigações, ele criava perfis como se fosse representante de marcas de biquínis e oferecia produtos e cachês para mulheres. Depois de um tempo, ele pedia fotos íntimas. “Me pediu meu número de telefone pra poder me chamar no WhatsApp e eu fui e passei. Qual é a tática dele? Depois que a pessoa dá o número pra ele, ele deixa passar uns 2, 3 dias. Ele já te chama como se fosse alguma amiga sua, porque ele sonda sua vida. Ele fica olhando suas fotos, quem curtiu muito, quem comenta muito nas suas fotos, até ele descobrir alguém que é sua amiga muito próxima. Ele cria um outro WhatsApp nesse número e coloca a foto da sua amiga e o nome dela. E te manda mensagem”, relata uma das vítimas. Depois de conseguir a confiança das mulheres, ele oferecia à vítima que fizesse um programa de luxo. “Mas pra aceitar esse programa, você tem que aceitar enviar as fotos e vídeos íntimos pra ele olhar e ver se ele aprova você pra gente fazer o programa. A vítima, precisando do dinheiro, mandava as fotos e os vídeos” afirma o delegado Márcio Mendes. Em posse das fotos, o homem contava para as vítimas que se tratava de um golpe e começava as chantagens. “Quando a vítima o questionava, ele falava ‘não, você caiu num golpe mesmo, agora você vai ter que mandar pra mim mais fotos ou eu vou expor todos os vídeos que você me mandou na rede social’", completa o delegado. Ainda segundo o delegado, Jefferson foi denunciado pelo crime de posse sexual mediante fraude. A pena para esse crime varia entre dois e seis anos de prisão. Um mandado de busca e apreensão foi cumprido e três celulares e um notebook do suspeito vão passar por perícia. Jefferson Barbosa não foi preso porque não havia mandado de prisão em aberto contra ele. Homem presta depoimento suspeito de chantagear e ameaçar mulheres em aplicativo de mensagens Reprodução/TV Globo
</description>
<media:content url="https://s2.glbimg.com/8wQi_oCM2KCC6VwKq26XEvps0MU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/o/b/xrukAtRzCFJbxSrP16lg/rj1-limpo-20221202-1040-frame-65666.jpeg" medium="image"/>
<category>G1</category>
<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 14:50:23 -0000</pubDate>
</item>
<item>
<title>Em Itu, pai garante o futuro dos filhos através do Supercap Paulista</title>
<link>https://g1.globo.com/sp/sorocaba-jundiai/especial-publicitario/supercap-paulista/noticia/2022/12/02/em-itu-pai-garante-o-futuro-dos-filhos-atraves-do-supercap-paulista.ghtml</link>
<guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/sorocaba-jundiai/especial-publicitario/supercap-paulista/noticia/2022/12/02/em-itu-pai-garante-o-futuro-dos-filhos-atraves-do-supercap-paulista.ghtml</guid>
<description>
<![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/FbPk0XUPAzQFIkH3wiuDy2ovlRo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/E/h/oihf31R6mDiQ3tXFkfHw/entrega.jpg" /><br /> ]]>
Ele foi contemplado em 2019 com o quarto prêmio principal no valor de R$ 100.000,00. Carreata do Supercap Paulista foi ao encontro de Antônio Morato de Queiroz, ganhador do quarto prêmio de 16/06/2019 | Aprovado pelo SUSEP N° 15414.6030612022-52 Arquivo Supercap Paulista Em Itu (SP), o seu Antônio é um dos mais de 1.023 ganhadores que transformaram suas vidas e de suas famílias e hoje fazem parte da história do Supercap Paulista. Juntamente com o Banco de Olhos de Sorocaba, o Supercap já sorteou mais de R$ 89 milhões em prêmios e atingiu a marca de 10.000 famílias de Sorocaba, Jundiaí, Itapetininga e toda a nossa região até novembro de 2022. Essa é mais uma história de transformação que o Supercap Paulista pôde ajudar a realizar. Antônio Morato de Queiroz, morador da cidade de Itu, foi o felizardo ganhador do quarto prêmio principal de R$ 100.000,00 no sorteio do dia 16 de junho de 2019. Antônio é um homem humilde, com um coração gigante e um amor imensurável pelos filhos que cria sozinho. Estava passando por um momento de grandes provações em sua vida, onde enfrentava duas difíceis separações: a morte do próprio pai e o divórcio. Ele relata, emocionado, que o seu maior sonho era proporcionar um futuro melhor para seus filhos e conquistar sua casa própria, e em 2019 ele enxergou a oportunidade de conseguir realizar essa transformação de vida. Conheça a história do Antônio, ganhador do Supercap Paulista “Sonhos Realizados” Após dois anos, Antônio conta à equipe do Supercap Paulista como o prêmio foi importante para realização de seu sonho e o quanto se sente grato por contribuir o Banco de Olhos de Sorocaba que ajudou e ajuda muitos pacientes, fornecendo um atendimento excelente e de qualidade. Com alegria, ele relata que conseguiu proporcionar um estudo melhor para seus filhos, os colocou no curso de inglês e conseguiu conquistar o tão sonhado terreno, que segundo ele, no futuro pertencerá aos seus filhos para que não precisem pagar aluguel e possam se dedicar a outras conquistas. “O Supercap mudou a minha vida para melhor. Sempre comprei Supercap e nunca desisti. O segredo é não desistir", diz. Assim como o seu Antônio, transforme a sua vida e realize todos os seus sonhos adquirindo o título de capitalização do Supercap Paulista e contribuindo com o Banco de Olhos de Sorocaba. Compre já seu título! Aqui, você tem muito mais chances de ganhar do que com qualquer outro produto, sabe porquê? Porque o Supercap Paulista é nosso, só para nossa gente, da nossa região. Você compra o título em qualquer ponto de venda das cidades atendidas e também pelo site e ou aplicativo clicando aqui. Baixe já o aplicativo no seu smartphone pela App Store (IOS) ou Play Store (Android). Saiba mais em www.supercapsp.com.br.
</description>
<media:content url="https://s2.glbimg.com/FbPk0XUPAzQFIkH3wiuDy2ovlRo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/E/h/oihf31R6mDiQ3tXFkfHw/entrega.jpg" medium="image"/>
<category>G1</category>
<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 14:50:19 -0000</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deslizamento na BR-376: assista ao Meio Dia Paraná especial sobre a tragédia no litoral</title>
<link>https://g1.globo.com/pr/parana/ao-vivo/deslizamento-na-br-376-assista-ao-meio-dia-parana-especial-sobre-a-tragedia-no-litoral.ghtml</link>
<guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/pr/parana/ao-vivo/deslizamento-na-br-376-assista-ao-meio-dia-parana-especial-sobre-a-tragedia-no-litoral.ghtml</guid>
<description> Corpo de Bombeiros e Defesa Civil estão no 4º dia de buscas. Deslizamento na BR-376: assista ao Meio Dia Paraná especial sobre a tragédia no litoral Corpo de Bombeiros e Defesa Civil estão no 4º dia de buscas. Corpo de Bombeiros e Defesa Civil entram no 3º dia de buscas; estimativa é de 30 desaparecidos. Arteris diz ser prematuro apontar causas do deslizamento da BR-376; PRF diz que decisão sobre fechamento cabia à concessionária. Família que teve carro arrastado se salva ilesa: 'Cachoeira de lama descendo', diz idoso. VÍDEO: Imagens aéreas mostram BR-376; veja bloqueios e alternativas </description>
<category>G1</category>
<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 14:50:14 -0000</pubDate>
</item>
<item>
<title>Operação 'Festas Seguras' é realizada pela PM nos municípios Monte Alegre e Prainha </title>
<link>https://g1.globo.com/pa/santarem-regiao/noticia/2022/12/02/operacao-festas-seguras-e-realizada-pela-pm-nos-municipios-monte-alegre-e-prainha.ghtml</link>
<guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/pa/santarem-regiao/noticia/2022/12/02/operacao-festas-seguras-e-realizada-pela-pm-nos-municipios-monte-alegre-e-prainha.ghtml</guid>
<description>
<![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/mMzXbEfymF7jIXnr8aEhxkxzDFo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/D/W/IAp0uySdSHRJeoaeX3GQ/whatsapp-image-2022-12-02-at-11.41.10.jpeg" /><br /> ]]>
A operação será realizada durante 45 dias com trabalhos ostensivos e preventivos. A operação "Festas Seguras" inicia nesta sexta-feira (2) e viaturas estarão nas ruas de Monte Alegre e Prainha g1 Santarém e Região Iniciou nesta sexta-feira (2) nos municípios Monte Alegre e Prainha, no oeste do Pará, a operação denominada "Festas Seguras". A operação será realizada durante 45 dias com trabalhos ostensivos e preventivos. De acordo com informações do capitão Leonardo Dutra, do 18ºBPM (Batalhão Gurupatuba) o principal objetivo da operação é coibir crimes que tendem a aumentar em época das festas de fim de ano, como furtos e roubos. "Essa operação consiste em potencializar as nossas ações preventivas e ostensivas nesse período de festas, onde aumenta-se o fluxo de pessoas e também a maior circulação de dinheiro na área comercial, e a PM vai esta nas ruas para coibir qualquer tipo de delito. O capitão Dutra faz um alerta para a população sobre os cuidados que devem ser tomados pelos cidadãos para evitarem ser vítima de ações criminosas nas ruas da cidade nesse período festivo, além de reforçar a segurança da propriedade. Para ele, em época de inverno, os bandidos também podem se aproveitar para cometer arrombamentos e furtos, já que as pessoas permanecem por mais tempo em casa. "Em período de inverno, principalmente durante chuvas torrenciais, os bandidos se fazem valer dessa oportunidade dos ruídos para procurar fazer furtos em residências. Então, além das nossas ações preventivas de rondas durante a madrugada, será feita abordagem a elementos que estejam transitando na rua em horário atípico", finalizou o capitão. A operação está programada pra terminar em 16 de janeiro do ano que vem. Nesse período serão realizadas abordagens, incursões e saturações em toda área do 18º BPM. VÍDEOS: Mais vistos do g1 Santarém e Região
</description>
<media:content url="https://s2.glbimg.com/mMzXbEfymF7jIXnr8aEhxkxzDFo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/D/W/IAp0uySdSHRJeoaeX3GQ/whatsapp-image-2022-12-02-at-11.41.10.jpeg" medium="image"/>
<category>G1</category>
<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 14:49:40 -0000</pubDate>
</item>
<item>
<title>Vacinação de cães e gatos contra raiva nas Zonas Sul e Sudeste acontece neste sábado (3) em Teresina; veja locais </title>
<link>https://g1.globo.com/pi/piaui/noticia/2022/12/02/vacinacao-de-caes-e-gatos-contra-raiva-nas-zonas-sul-e-sudeste-acontece-neste-sabado-3-em-teresina-veja-locais.ghtml</link>
<guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/pi/piaui/noticia/2022/12/02/vacinacao-de-caes-e-gatos-contra-raiva-nas-zonas-sul-e-sudeste-acontece-neste-sabado-3-em-teresina-veja-locais.ghtml</guid>
<description>
<![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/bzT8_r8KxH_D5566V6FbWDLkgLo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/1/Q/fsAK3ZTta1oAofI5uOkw/4943205.jpg" /><br /> ]]>
Além dos postos de vacinação, haverá um ponto de drive thru no Piauí Center Moda, bairro Redenção. Campanha de vacinação contra a raiva Lucas Barbosa Neste sábado (3) acontece a vacinação de cães e gatos contra raiva nas Zonas Sul e Sudeste de Teresina. De acordo com a Fundação Municipal de Saúde (FMS), serão mais de 130 postos de aplicação da vacina, além de um ponto de drive thru no Piauí Center Moda, bairro Redenção. Compartilhe esta notícia no WhatsApp Compartilhe esta notícia no Telegram A imunização dos animais vai ocorrer entre 8h e 17h. Os endereços dos postos de vacinação estão disponíveis no site da fundação. Locais de aplicação da vacina Reprodução A doença A raiva é uma doença viral prevenível que pode ser transmitida para humanos através de mordidas e arranhaduras de mamíferos já contaminados. A doença pode ser transmitida por animais silvestres como furões, raposas, coiotes, guaxinins, gambás e morcegos, mas a campanha contempla cães e gatos por serem animais de companhia que possuem maior convívio com os humanos. A vacina é segura, pois é constituída por vírus atenuado, 2% de tecido nervoso e conservantes a base de fenol e timerosol. 📲 Confira as últimas notícias do g1 Piauí 📲 Acompanhe o g1 Piauí no Facebook, no Instagram e no Twitter VÍDEOS: Assista às notícias mais vistas da Rede Clube
</description>
<media:content url="https://s2.glbimg.com/bzT8_r8KxH_D5566V6FbWDLkgLo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/1/Q/fsAK3ZTta1oAofI5uOkw/4943205.jpg" medium="image"/>
<category>G1</category>
<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 14:47:02 -0000</pubDate>
</item>
<item>
<title>Coronel aposentado da PM acusado de matar engenheiro durante briga é mandado a júri popular</title>
<link>https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2022/12/02/coronel-aposentado-da-pm-acusado-de-matar-engenheiro-durante-briga-e-mandado-a-juri-popular.ghtml</link>
<guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2022/12/02/coronel-aposentado-da-pm-acusado-de-matar-engenheiro-durante-briga-e-mandado-a-juri-popular.ghtml</guid>
<description>
<![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/ptv1bs5AUCMfJ78UVBELtDFRH5I=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/B/g/eJIb0LTcCXr24VycmSOA/engenheiro.jpg" /><br /> ]]>
Ele confessou o crime, que foi filmado por câmera de segurança. Assassinato aconteceu após o réu ficar insatisfeito com uma obra que a vítima fez para ele. Engenheiro Erceli Miguel Pinto foi morto a tiro na porta de casa, em Aparecida de Goiânia Reprodução/Facebook O coronel aposentado da PM, Clóvis de Sousa e Silva, de 63 anos, acusado de matar o engenheiro Erceli Miguel Pinto, de 49 anos, foi mandado a júri popular, em Aparecida de Goiânia. O crime aconteceu após o réu ficar insatisfeito com uma obra que a vítima fez para ele. Clóvis confessou o crime, que foi filmado por uma câmera de segurança. Compartilhe no WhatsApp Compartilhe no Telegram Clóvis está preso. O advogado dele, Thales Jayme, disse que esperava que o PM aposentado fosse mandado a júri popular, mas esperava que a Justiça autorizasse o acusado a aguardar o julgamento em liberdade. Como isso não foi concedido, o defensor fez um pedido de liberdade e aguarda o resultado. LEIA TAMBÉM Vídeo mostra coronel da PM matando engenheiro com tiro após discussão Mulher de engenheiro morto por coronel da PM diz em depoimento que marido recebeu ameaças do militar Engenheiro é morto com tiro após discussão na porta de casa A data do julgamento ainda não foi marcada. Em depoimento, testemunhas disseram que Clóvis tinha um comportamento nervoso, agressivo, já tendo ameaçado Erceli outras vezes. O engenheiro foi morto no dia no dia 16 de abril deste ano. Uma câmera de segurança registrou quando o PM e o engenheiro se encontram na rua. Eles começam a discutir e, segundos depois, Clóvis sacou a arma e deu um tiro no pescoço da vítima. Depois, ele sai caminhando pela calçada se afastando de Erceli, que fica caído sangrando. O policial confessou o crime e disse que foi agredido verbalmente e empurrado pelo engenheiro. Ele argumentou ainda que tinha a intenção de dar um tiro para cima, mas que o disparo acabou acertando no pescoço da vítima sem ele saber como. Veja outras notícias da região no g1 Goiás. Clóvis de Sousa e Silva, PM acusado de matar Erceli Miguel Pinto Reprodução VÍDEOS: últimas notícias de Goiás
</description>
<media:content url="https://s2.glbimg.com/ptv1bs5AUCMfJ78UVBELtDFRH5I=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/B/g/eJIb0LTcCXr24VycmSOA/engenheiro.jpg" medium="image"/>
<category>G1</category>
<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 14:46:49 -0000</pubDate>
</item>
<item>
<title>Rondônia continua com o maior aumento de assassinatos no país em 2022</title>
<link>https://g1.globo.com/ro/rondonia/noticia/2022/12/02/rondonia-continua-com-o-maior-aumento-de-assassinatos-no-pais-em-2022.ghtml</link>
<guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ro/rondonia/noticia/2022/12/02/rondonia-continua-com-o-maior-aumento-de-assassinatos-no-pais-em-2022.ghtml</guid>
<description>
<![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/jBOcuTzyu7ZOwI8iaEFEhAAE1vs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/T/K/anO8xqQEeZT9BfjmzBlg/whatsapp-image-2022-10-24-at-20.24.45.jpeg" /><br /> ]]>
Estado registrou 401 mortes violentas de janeiro a setembro deste ano. Rondônia também tem uma das 7 taxas de homicídios mais altas do país. Número de homicídios continua em alta em Rondônia Denarc/Divulgação Rondônia continua com o maior aumento no número de assassinatos do país. É o que revelou o novo levantamento do Monitor da Violência, índice nacional de homicídios criado pelo g1, divulgado nesta sexta-feira (2). Entre janeiro e setembro deste ano, o estado registrou 401 mortes violentas, que inclui homicídio, latrocínio e lesão corporal seguida de morte. Já nos nove meses do ano passado foram 312 assassinatos. Segundo o Monitor da Violência, o aumento de mortes violentas corresponde a 29% em nove meses. Na contramão, o Amapá, outro estado da Amazônia, registrou queda de 34% no número de assassinatos. selo para lateral da Home - Mapa do Monitor da Violência Arte/g1 Os dados de 2022 também colocam Rondônia entre os sete com maiores taxas de mortes por 100 mil habitantes de cada estado. Veja o ranking abaixo: Pernambuco: 26,3 Bahia: 25,3 Alagoas: 24,7 Amazonas: 24,3 Ceará: 24,2 Rio Grande do Norte: 22,7 Rondônia: 22,1 Paraíba: 20,8 Roraima: 20,2 Pará: 19,6 Tocantins: 19,2 Maranhão: 18,9 Mato Grosso: 18,8 Espírito Santo: 18,4 Amapá: 18,1 Sergipe: 18,1 Piauí: 18 Acre: 16,1 Paraná: 13,3 Rio de Janeiro: 13,3 Mato Grosso do Sul: 12,8 Goiás: 12,4 Rio Grande do Sul: 11,3 Minas Gerais: 8,8 Distrito Federal: 7,2 Santa Catarina: 6,4 São Paulo: 5,2 O Monitor da Violência já indicava aumento de mortes violentas no estado desde o primeiro trimestre do ano. Entre janeiro e março, o aumento de assassinatos foi de 48%. No balanço semestral, o governo de Rondônia afirmou que "vem adotando medidas necessárias para reduzir o índice de violência, a exemplo de operações policiais integradas". Contatado novamente para avaliar o balanço de nove meses, o governo não se pronunciou até o fechamento desta reportagem. Índice nacional de homicídios O levantamento, que compila os dados mês a mês, faz parte do Monitor da Violência, uma parceria do g1 com o Núcleo de Estudos da Violência da Universidade de São Paulo (NEV-USP) e o Fórum Brasileiro de Segurança Pública. A ferramenta criada pelo g1 permite o acompanhamento dos dados de vítimas de crimes violentos mês a mês no país. Estão contabilizadas as vítimas de homicídios dolosos (incluindo os feminicídios), latrocínios e lesões corporais seguidas de morte. Juntos, estes casos compõem os chamados crimes violentos letais e intencionais. Rondônia registra maior aumento nos assassinatos do país: 48% no primeiro trimestre Jornalistas do g1 espalhados pelo país solicitam os dados, via assessoria de imprensa e via Lei de Acesso à Informação, seguindo o padrão metodológico utilizado pelo fórum no Anuário Brasileiro de Segurança Pública. Os dados coletados mês a mês pelo g1 não incluem as mortes em decorrência de intervenção policial. Isso porque há uma dificuldade maior em obter esses dados em tempo real e de forma sistemática com os governos estaduais. O balanço fechado do ano de 2021 foi publicado em maio.
</description>
<media:content url="https://s2.glbimg.com/jBOcuTzyu7ZOwI8iaEFEhAAE1vs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/T/K/anO8xqQEeZT9BfjmzBlg/whatsapp-image-2022-10-24-at-20.24.45.jpeg" medium="image"/>
<category>G1</category>
<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 14:45:29 -0000</pubDate>
</item>
<item>
<title>Esperada Primeira Parada de Natal acontece dia 07 de Dezembro</title>
<link>https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/especial-publicitario/aci-sao-jose-do-rio-pardo/natal-mais-feliz-sao-jose-do-rio-pardo/noticia/2022/12/02/esperada-primeira-parada-de-natal-acontece-dia-07-de-dezembro.ghtml</link>
<guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/especial-publicitario/aci-sao-jose-do-rio-pardo/natal-mais-feliz-sao-jose-do-rio-pardo/noticia/2022/12/02/esperada-primeira-parada-de-natal-acontece-dia-07-de-dezembro.ghtml</guid>
<description>
<![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/ooXIkICHsWHeCdWZ9XLXd5RZFck=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/5/f/JMWJrAS0iwklELmKzBnw/imagem-1.png" /><br /> ]]>
Colecionando elogios, a Parada de Natal de 2021 fez tanto sucesso que Organização repete feito em 2022 Divulgação: Prefeitura de São José do Rio Pardo As Paradas de Natal de 2021 foram um grande sucesso, colecionando elogios por toda a região. Este ano, São José do Rio Pardo irá repetir a dose trazendo várias atrações, além de uma programação recheada de atrações de dança, música, teatro e uma linda decoração pelas ruas da cidade. Divulgação: Prefeitura de São José do Rio Pardo A atração principal é, com certeza, a Parada de Natal, em que participam diversas entidades, escolas e estabelecimentos apresentando diferentes temas natalinos. Em 2021, foram cerca de 300 participantes durante quase 1 hora de parada e a expectativa para este ano é ainda maior. Nem mesmo as chuvas no dia da segunda parada do ano passado fizeram o público dispersar, afinal, a magia do Natal foi tão contagiante que o público permaneceu prestigiando a atração. Divulgação: Prefeitura de São José do Rio Pardo Para este ano, a organização composta pela Prefeitura Municipal, ACI e SINCOPAR, promete que será um sucesso tão grande quanto 2021, com várias surpresas e a tão esperada chegada do Papai Noel em sua casa montada na Praça da Matriz São José para receber os pedidos da garotada. Toda a região está mais do que convidada a participar deste evento que, mais uma vez, fará história na cidade, tocando o coração de todos que amam viver o verdadeiro espírito natalino. Confira tudo sobre o Natal Mais Feliz: Confira a Programação completa aqui! Link com programação + organizadores: https://linktr.ee/natalmaisfeliz
</description>
<media:content url="https://s2.glbimg.com/ooXIkICHsWHeCdWZ9XLXd5RZFck=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/5/f/JMWJrAS0iwklELmKzBnw/imagem-1.png" medium="image"/>
<category>G1</category>
<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 14:44:23 -0000</pubDate>
</item>
<item>
<title>VÍDEOS: EPTV 1 Campinas de sexta-feira, 2 de dezembro</title>
<link>https://g1.globo.com/sp/campinas-regiao/playlist/videos-eptv-1-campinas-de-sexta-feira-2-de-dezembro.ghtml</link>
<guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/campinas-regiao/playlist/videos-eptv-1-campinas-de-sexta-feira-2-de-dezembro.ghtml</guid>
<description>
<![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/B5eAjtLmQBes_EtfJuYXtDfA3GY=/s01.video.glbimg.com/deo/vi/89/31/11173189" /><br /> ]]>
Assista às reportagens das regiões de Campinas e Piracicaba. Assista às reportagens das regiões de Campinas e Piracicaba.
</description>
<media:content url="https://s2.glbimg.com/B5eAjtLmQBes_EtfJuYXtDfA3GY=/s01.video.glbimg.com/deo/vi/89/31/11173189" medium="image"/>
<category>g1</category>
<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 14:43:58 -0000</pubDate>
</item>
<item>
<title>Primeiro fim de semana de dezembro será de chuvas em Juiz de Fora e região</title>
<link>https://g1.globo.com/mg/zona-da-mata/noticia/2022/12/02/primeiro-fim-de-semana-de-dezembro-sera-de-chuvas-em-juiz-de-fora-e-regiao.ghtml</link>
<guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/mg/zona-da-mata/noticia/2022/12/02/primeiro-fim-de-semana-de-dezembro-sera-de-chuvas-em-juiz-de-fora-e-regiao.ghtml</guid>
<description>
<![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/VmYiseAT0yRy2a1ghdYpHofiHKg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/4/q/Kk3KAoQ62YF9YxIVm6Jw/whatsapp-image-2022-10-25-at-09.56.50.jpeg" /><br /> ]]>
Termômetros também registram queda nas temperaturas na região. Veja como fica a previsão do tempo na sua cidade. Os temporais tendem a atingir as regiões no fim da tarde e à noite em Juiz de Fora Pedro Emerenciano/g1 O primeiro fim de semana de dezembro será de sol com muitas nuvens e bastante chuva na Zona da Mata e Campo das Vertentes. As temperaturas caem e se aproximam de 21 °C, entretanto, a sensação térmica registrada será inferior. Compartilhe no WhatsApp Compartilhe no Telegram Previsão do tempo A Zona da Mata e Campo das Vertentes começam com um clima atípico do comumente registrado nos meses de dezembro. Isso porque áreas de instabilidade combinadas à frente fria tornam os dias mais chuvosos, com pancadas de chuvas mais fortes à tarde e à noite. Algumas cidades vão ter condições do tempo um pouco diferentes, com o calor mais evidente e mínimas próximas dos 20 °C. Confira também: veja o que fazer durante a semana no Diversão & Arte Apesar da queda gradual das temperaturas nos últimos dias, será possível perceber com mais severidade o frio, principalmente no domingo, quando haverá diferença de até 5 °C em relação a esta sexta. As chuvas devem ultrapassar os 50 mm no acumulado do fim de semana. Confira a previsão para todo o país: Previsão do tempo: Norte e Nordeste podem ter chuva forte na hora do jogo do Brasil Veja abaixo informações outras do Climatempo para cada dia da semana em Juiz de Fora: Sexta-feira (2): Sol com muitas nuvens durante o dia. Períodos de nublado, com chuva a qualquer hora. Temperaturas entre 18 °C e 25 °C. Sábado (3): Sol com muitas nuvens durante o dia. Períodos de nublado, com chuva a qualquer hora. Temperaturas entre 19 °C e 23 °C. Domingo (4): Sol com muitas nuvens. Pancadas de chuva à tarde e à noite. Temperaturas entre 18 °C e 25 °C. Chuva estimada em Juiz de Fora durante o fim de semana Temperatura Zona da Mata - Segunda a sexta-feira, em média: máxima 27 °C e mínima 16 °C. Campo das Vertentes - Segunda a sexta-feira, em média: máxima 26 °C e mínima 15 °C. Previsão do tempo para cidades da região Confira como fica a temperatura na sua cidade. *Estagiário sob supervisão de Carol Delgado 📲 Confira as últimas notícias do g1 Zona da Mata. 📲 Acompanhe o g1 Zona da Mata no Facebook e Instagram. VÍDEOS: veja tudo sobre a Zona da Mata e Campos das Vertentes
</description>
<media:content url="https://s2.glbimg.com/VmYiseAT0yRy2a1ghdYpHofiHKg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/4/q/Kk3KAoQ62YF9YxIVm6Jw/whatsapp-image-2022-10-25-at-09.56.50.jpeg" medium="image"/>
<category>G1</category>
<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 14:43:52 -0000</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>